<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xml:base="http://www.w3.org/2002/07/owl"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <Ontology/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/contributor -->


    <AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/contributor"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/created -->


    <AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/created"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->


    <AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->


    <AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/publisher -->


    <AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/publisher"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/rights -->


    <AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/rights"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->


    <AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader -->


    <AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition -->


    <AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept -->


    <AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme -->


    <AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower -->


    <AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel -->


    <AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf -->


    <AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->


    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->


    <Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme -->


    <Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard -->


    <NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <terms:contributor>Area Pianificazione e Monitoraggio (AMAT Milano)</terms:contributor>
        <terms:contributor>Direzione Mobilità e Trasporti - Area Pianificazione e Programmazione Mobilità (Comune di Milano)</terms:contributor>
        <terms:contributor>Direzione Sistemi Informativi ed Agenda Digitale - Area Gestione ed Integrazione Dati (Comune di Milano)</terms:contributor>
        <terms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2020-07-31</terms:created>
        <terms:creator>Ilaria Baroni (Cefriel)</terms:creator>
        <terms:creator>Irene Celino (Cefriel)</terms:creator>
        <terms:creator>Mario Scrocca (Cefriel)</terms:creator>
        <terms:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <terms:publisher>Comune di Milano</terms:publisher>
        <terms:rights>Copyright Comune di Milano, 2020</terms:rights>
        <terms:title xml:lang="en">European Emission Standard</terms:title>
        <terms:title xml:lang="it">Standard Europeo Emissioni</terms:title>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro0"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro1"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro2"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro3"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro4"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro5"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">European Emission Standard</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Standard Europeo Emissione</skos:prefLabel>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro0 -->


    <NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro0">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:definition xml:lang="it">Standard attribuito a veicoli che non rientrano nei vincoli di Euro 1.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">Standard attributed to vehicles that are not subject to the Euro 1 restrictions.</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Euro 0</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Euro 0</skos:prefLabel>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro1 -->


    <NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:definition xml:lang="en">European standard Euro 1 on pollution emissions from vehicles.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="it">Standard europeo Euro 1 sulle emissioni inquinanti dei veicoli.</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Euro 1</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Euro 1</skos:prefLabel>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro2 -->


    <NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:definition xml:lang="en">European standard Euro 2 on pollution emissions from vehicles.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="it">Standard europeo Euro 2 sulle emissioni inquinanti dei veicoli.</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Euro 2</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Euro 2</skos:prefLabel>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro3 -->


    <NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:definition xml:lang="en">European standard Euro 3 on pollution emissions from vehicles.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="it">Standard europeo Euro 3 sulle emissioni inquinanti dei veicoli.</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Euro 3</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Euro 3</skos:prefLabel>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro4 -->


    <NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro4">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:definition xml:lang="en">European standard Euro 4 on pollution emissions from vehicles.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="it">Standard europeo Euro 4 sulle emissioni inquinanti dei veicoli.</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Euro 4</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Euro 4</skos:prefLabel>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro5 -->


    <NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro5">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:definition xml:lang="en">European standard Euro 5 on pollution emissions from vehicles.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="it">Standard europeo Euro 5 sulle emissioni inquinanti dei veicoli.</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro5a"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro5b"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Euro 5</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Euro 5</skos:prefLabel>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro5a -->


    <NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro5a">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro5"/>
        <skos:definition xml:lang="en">European standard Euro 5a on pollution emissions from vehicles.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="it">Standard europeo Euro 5a sulle emissioni inquinanti dei veicoli.</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Euro 5a</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Euro 5a</skos:prefLabel>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro5b -->


    <NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro5b">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro5"/>
        <skos:definition xml:lang="en">European standard Euro 5b on pollution emissions from vehicles.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="it">Standard europeo Euro 5b sulle emissioni inquinanti dei veicoli.</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Euro 5b</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Euro 5b</skos:prefLabel>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6 -->


    <NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:definition xml:lang="en">European standard Euro 6 on pollution emissions from vehicles.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="it">Standard europeo Euro 6 sulle emissioni inquinanti dei veicoli.</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6b"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6c"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6d"/>
        <skos:narrower rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6dTEMP"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Euro 6</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Euro 6</skos:prefLabel>
        <skos:topConceptOf rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6b -->


    <NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6b">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6"/>
        <skos:definition xml:lang="en">European standard Euro 6b on pollution emissions from vehicles.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="it">Standard europeo Euro 6b sulle emissioni inquinanti dei veicoli.</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Euro 6b</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Euro 6b</skos:prefLabel>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6c -->


    <NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6c">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6"/>
        <skos:definition xml:lang="en">European standard Euro 6c on pollution emissions from vehicles.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="it">Standard europeo Euro 6c sulle emissioni inquinanti dei veicoli.</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Euro 6c</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Euro 6c</skos:prefLabel>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6d -->


    <NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6d">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6"/>
        <skos:definition xml:lang="en">European standard Euro 6d on pollution emissions from vehicles.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="it">Standard europeo Euro 6d sulle emissioni inquinanti dei veicoli.</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Euro 6d</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Euro 6d</skos:prefLabel>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6dTEMP -->


    <NamedIndividual rdf:about="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6dTEMP">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <skos:broader rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#Euro6"/>
        <skos:definition xml:lang="en">European standard Euro 6d_TEMP on pollution emissions from vehicles.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="it">Standard europeo Euro 6d-TEMP sulle emissioni inquinanti dei veicoli.</skos:definition>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Euro 6d-TEMP</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="it">Euro 6d-TEMP</skos:prefLabel>
    </NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 5.1.9) https://github.com/owlcs/owlapi/ -->


