@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix : <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state>
    a skos:ConceptScheme ;
    dct:title "Electric Mobility EVSE State"@en ;
    dct:title "Stato della colonnina di ricarica per veicoli elettrici"@it ;
    dct:created "2020-07-31"^^xsd:date ;
    dct:creator "Ilaria Baroni (Cefriel)", "Irene Celino (Cefriel)", "Mario Scrocca (Cefriel)" ;
    dct:contributor "Area Pianificazione e Monitoraggio (AMAT Milano)" ,
                     "Direzione Mobilità e Trasporti - Area Pianificazione e Programmazione Mobilità (Comune di Milano)" ,
                     "Direzione Sistemi Informativi ed Agenda Digitale - Area Gestione ed Integrazione Dati (Comune di Milano)" ;
    dct:rights "Copyright Comune di Milano, 2020" ;
    dct:publisher "Comune di Milano" ;
    skos:prefLabel "EVSE State"@en, "Stato Colonnina di Ricarica"@it ;
    dct:license <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> ;
    skos:hasTopConcept :Available, :Booked, :Clogged, :Decommissioned, :Defective, :InCharge, :UnderActivation .

:Available
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Stato in cui la colonnina di ricarica è disponibile."@it ;
    skos:definition "State where the Electric Vehicle Supply Equimpment is available."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state> ;
    skos:prefLabel "Available"@en, "Disponibile"@it ;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state> .

:Booked
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Stato in cui la colonnina di ricarica è prenotata."@it ;
    skos:definition "State where the Electric Vehicle Supply Equimpment is booked."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state> ;
    skos:prefLabel "Booked"@en, "Prenotata"@it ;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state> .

:Clogged
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Stato in cui la colonnina di ricarica è ostruita."@it ;
    skos:definition "State where the Electric Vehicle Supply Equimpment is clogged."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state> ;
    skos:prefLabel "Clogged"@en, "Ostruita"@it ;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state> .

:Decommissioned
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Stato in cui la colonnina di ricarica è dismessa."@it ;
    skos:definition "State where the Electric Vehicle Supply Equimpment is decommissioned."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state> ;
    skos:prefLabel "Decommissioned"@en, "Dismessa"@it ;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state> .

:Defective
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Stato in cui la colonnina di ricarica è difettosa."@it ;
    skos:definition "State where the Electric Vehicle Supply Equimpment is defective."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state> ;
    skos:prefLabel "Defective"@en, "Difettosa"@it ;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state> .

:InCharge
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Stato in cui la colonnina di ricarica sta effettuando una ricarica."@it ;
    skos:definition "State where the Electric Vehicle Supply Equimpment is in charge."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state> ;
    skos:prefLabel "In Charge"@en, "In Carica"@it ;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state> .

:UnderActivation
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Stato in cui la colonnina di ricarica è in attesa di attivazione."@it ;
    skos:definition "State where the Electric Vehicle Supply Equimpment is under activation."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state> ;
    skos:prefLabel "Under Activation"@en, "In Attivazione"@it ;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state> .
