@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix : <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard>
    a skos:ConceptScheme ;
    dct:title "European Emission Standard"@en ;
    dct:title "Standard Europeo Emissioni"@it ;
    dct:created "2020-07-31"^^xsd:date ;
    dct:creator "Ilaria Baroni (Cefriel)", "Irene Celino (Cefriel)", "Mario Scrocca (Cefriel)" ;
    skos:hasTopConcept :Euro0, :Euro1, :Euro2, :Euro3, :Euro4, :Euro5, :Euro6 .

:Euro0
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Standard attribuito a veicoli che non rientrano nei vincoli di Euro 1."@it ;
    skos:definition "Standard attributed to vehicles that are not subject to the Euro 1 restrictions."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> ;
    skos:prefLabel "Euro 0"@en, "Euro 0"@it ;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> .

:Euro1
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Standard europeo Euro 1 sulle emissioni inquinanti dei veicoli."@it ;
    skos:definition "European standard Euro 1 on pollution emissions from vehicles."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> ;
    skos:prefLabel "Euro 1"@en, "Euro 1"@it ;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> .

:Euro2
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Standard europeo Euro 2 sulle emissioni inquinanti dei veicoli."@it ;
    skos:definition "European standard Euro 2 on pollution emissions from vehicles."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> ;
    skos:prefLabel "Euro 2"@en, "Euro 2"@it ;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> .

:Euro3
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Standard europeo Euro 3 sulle emissioni inquinanti dei veicoli."@it ;
    skos:definition "European standard Euro 3 on pollution emissions from vehicles."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> ;
    skos:prefLabel "Euro 3"@en, "Euro 3"@it ;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> .

:Euro4
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Standard europeo Euro 4 sulle emissioni inquinanti dei veicoli."@it ;
    skos:definition "European standard Euro 4 on pollution emissions from vehicles."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> ;
    skos:prefLabel "Euro 4"@en, "Euro 4"@it ;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> .

:Euro5
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Standard europeo Euro 5 sulle emissioni inquinanti dei veicoli."@it ;
    skos:definition "European standard Euro 5 on pollution emissions from vehicles."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> ;
    skos:narrower :Euro5a, :Euro5b ;
    skos:prefLabel "Euro 5"@en, "Euro 5"@it ;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> .

:Euro5a
    a skos:Concept ;
    skos:broader :Euro5 ;
    skos:definition "Standard europeo Euro 5a sulle emissioni inquinanti dei veicoli."@it ;
    skos:definition "European standard Euro 5a on pollution emissions from vehicles."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> ;
    skos:prefLabel "Euro 5a"@en, "Euro 5a"@it .

:Euro5b
    a skos:Concept ;
    skos:broader :Euro5 ;
    skos:definition "Standard europeo Euro 5b sulle emissioni inquinanti dei veicoli."@it ;
    skos:definition "European standard Euro 5b on pollution emissions from vehicles."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> ;
    skos:prefLabel "Euro 5b"@en, "Euro 5b"@it .

:Euro6
    a skos:Concept ;
    skos:definition "Standard europeo Euro 6 sulle emissioni inquinanti dei veicoli."@it ;
    skos:definition "European standard Euro 6 on pollution emissions from vehicles."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> ;
    skos:narrower :Euro6b, :Euro6c, :Euro6d, :Euro6dTEMP ;
    skos:prefLabel "Euro 6"@en, "Euro 6"@it ;
    skos:topConceptOf <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> .

:Euro6b
    a skos:Concept ;
    skos:broader :Euro6 ;
    skos:definition "Standard europeo Euro 6b sulle emissioni inquinanti dei veicoli."@it ;
    skos:definition "European standard Euro 6b on pollution emissions from vehicles."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> ;
    skos:prefLabel "Euro 6b"@en, "Euro 6b"@it .

:Euro6c
    a skos:Concept ;
    skos:broader :Euro6 ;
    skos:definition "Standard europeo Euro 6c sulle emissioni inquinanti dei veicoli."@it ;
    skos:definition "European standard Euro 6c on pollution emissions from vehicles."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> ;
    skos:prefLabel "Euro 6c"@en, "Euro 6c"@it .

:Euro6d
    a skos:Concept ;
    skos:broader :Euro6 ;
    skos:definition "Standard europeo Euro 6d sulle emissioni inquinanti dei veicoli."@it ;
    skos:definition "European standard Euro 6d on pollution emissions from vehicles."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> ;
    skos:prefLabel "Euro 6d"@en, "Euro 6d"@it .

:Euro6dTEMP
    a skos:Concept ;
    skos:broader :Euro6 ;
    skos:definition "Standard europeo Euro 6d-TEMP sulle emissioni inquinanti dei veicoli."@it ;
    skos:definition "European standard Euro 6d_TEMP on pollution emissions from vehicles."@en ;
    skos:inScheme <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> ;
    skos:prefLabel "Euro 6d-TEMP"@en, "Euro 6d-TEMP"@it .
