@prefix : <http://www.w3id.org/urban-iot/electric#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://www.w3id.org/urban-iot/electric> .

<http://www.w3id.org/urban-iot/electric> rdf:type owl:Ontology ;
                                          owl:versionIRI <http://www.w3id.org/urban-iot/electric/1.0.0> ;
                                          owl:imports <http://www.w3id.org/urban-iot/core/1.0.0> ;
                                          <http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> "Area Pianificazione e Monitoraggio (AMAT Milano)" ,
                                                                                        "Direzione Mobilità e Trasporti - Area Pianificazione e Programmazione Mobilità (Comune di Milano)" ,
                                                                                        "Direzione Sistemi Informativi ed Agenda Digitale - Area Gestione ed Integrazione Dati (Comune di Milano)" ;
                                          <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Ilaria Baroni (Cefriel)" ,
                                                                                    "Irene Celino (Cefriel)" ,
                                                                                    "Mario Scrocca (Cefriel)" ;
                                          <http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher> "Comune di Milano" ;
                                          <http://purl.org/dc/elements/1.1/rights> "Copyright Comune di Milano, 2020" ;
                                          <http://purl.org/dc/elements/1.1/title> "Ontologie per gli Apparati IoT Urbani - Modulo Electric Mobility"@it ,
                                                                                  "Urban IoT Ontologies - Electric Mobility Module"@en ;
                                          <http://purl.org/dc/terms/bibliographicCitation> "Comune di Milano. Urban IoT Ontologies - Electric Mobility Module (v1.0.0). http://www.w3id.org/urban-iot/electric" ;
                                          <http://purl.org/dc/terms/license> <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> ;
                                          <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> "uiote" ;
                                          <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> "http://www.w3id.org/urban-iot/electric#" ;
                                          rdfs:comment "Electric Mobility module of the suite of ontologies for urban IoT devices."@en ,
                                                       "Modulo Electric Mobility delle ontologie per gli apparati IoT urbani."@it ;
                                          rdfs:label "Ontologie per gli Apparati IoT Urbani - Modulo Electric Mobility"@it ,
                                                     "Urban IoT Ontologies - Electric Mobility Module"@en ;
                                          owl:versionInfo "v1.0.0" .

#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#EVSEState
:EVSEState rdf:type owl:ObjectProperty ;
           rdfs:domain :EVSERecord ;
           rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                               owl:hasValue <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state>
                                             ]
                                           ) ;
                        rdf:type owl:Class
                      ] ;
           rdfs:comment "Associazioni a possibili stati  in cui una Colonnina per la Ricarica Veicoli Elettrici (EVSE) può trovarsi."@it ,
                        "Connection to possible states for an EVSE (Electric Vehicle Supply Equipment)."@en ;
           rdfs:label "EVSE state"@en ,
                      "stato dell'EVSE"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#chargingEnabledBy
:chargingEnabledBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#sessionEnabledBy> ;
                   owl:inverseOf :enablesCharging ;
                   rdfs:domain :ChargingSession ;
                   rdfs:range :ChargingService ;
                   rdfs:comment "Associa una Stazione di Ricarica ad un Servizio di Ricarica che l'abilita."@it ,
                                "Associates a Charging Station to a Charging Service which enabled it."@en ;
                   rdfs:label "charging enabled by"@en ,
                              "ricarica abilitata da"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#chargingPerformedBy
:chargingPerformedBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#sessionPerformedBy> ;
                     owl:inverseOf :performsCharging ;
                     rdfs:domain :ChargingSession ;
                     rdfs:range <http://www.w3id.org/urban-iot/core#ServicePrivateUser> ;
                     rdfs:comment "Associa una Sessione di Ricarica all'Utente Privato del Servizio che la esegue."@it ,
                                  "Associates a Charging Session with a Service Private User who performs the Session."@en ;
                     rdfs:label "charging performed by"@en ,
                                "ricarica effettuata da"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#chargingStationUsedIn
:chargingStationUsedIn rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#resourceUsedIn> ;
                       owl:inverseOf :usesChargingStation ;
                       rdfs:domain :ChargingStation ;
                       rdfs:range :ChargingSession ;
                       rdfs:comment "Associa una Stazione di Ricarica ad una Sessione di Ricarica che la utilizza."@it ,
                                    "Associates a Charging Station to a Charging Session where the Station is used."@en ;
                       rdfs:label "charging station used in"@en ,
                                  "stazione di ricarica usata in"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#enablesCharging
:enablesCharging rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#enablesSession> ;
                 rdfs:domain :ChargingService ;
                 rdfs:range :ChargingSession ;
                 rdfs:comment "A Charging Service can enable Charging Sessions"@en ,
                              "Un Servizio di Ricarica abilita Sessioni di Ricarica."@it ;
                 rdfs:label "abilita la ricarica"@it ,
                            "enables charging"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#hasChargeAccessMethod
:hasChargeAccessMethod rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:domain :EVSE ;
                       rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                           owl:hasValue <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/charge-access-method>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
                       rdfs:comment "Association for an Electric Vehicle Supply Equipment (EVSE) to possible methods to activate the charge."@en ,
                                    "Associazione di una Colonnina di Ricarica per Veicoli Elettrici (EVSE) a possibili metodi per attivare la ricarica."@it ;
                       rdfs:label "ha un metodo di accesso alla ricarica"@it ,
                                  "has charge access method"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#hasChargingServiceOffer
:hasChargingServiceOffer rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:domain :ChargingStation ;
                         rdfs:range :ChargingServiceOffer ;
                         rdfs:comment "Associates a Charging Station to a Charging Offer."@en ,
                                      "Associazine tra una Stazione di Ricarica e un'Offerta di Ricarica."@it ;
                         rdfs:label "ha un'offerta di ricarica"@it ,
                                    "has charging service offer"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#hasChargingStationOwner
:hasChargingStationOwner rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:domain :ChargingStation ;
                         rdfs:range <https://schema.org/Organization> ;
                         rdfs:comment "Associa una Organizzazione a una Stazione di Ricarica, dove l'Organizzazione possiede la Stazione."@it ,
                                      "Associates an Organization with a Charging Station, where the Organization owns the Station."@en ;
                         rdfs:label "has charging station owner"@en ,
                                    "possiede una stazione di ricarica"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#hasConnector
:hasConnector rdf:type owl:ObjectProperty ;
              owl:inverseOf :isConnectorOf ;
              rdfs:domain :EVSE ;
              rdfs:range :Connector ;
              rdfs:comment "Associa un Connettore ad una Colonnina di Ricarica per Veicoli Elettrici (EVSE)."@it ,
                           "Associates a Connector to an Electric Vehicle Supply Equipment (EVSE)."@en ;
              rdfs:label "ha un connettore"@it ,
                         "has connector"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#hasEVSE
:hasEVSE rdf:type owl:ObjectProperty ;
         owl:inverseOf :isEVSEOf ;
         rdfs:domain :ChargingStation ;
         rdfs:range :EVSE ;
         rdfs:comment "Associa una Stazione di Ricarica a una Colonnina per la Ricarica di Veicoli Elettrici (EVSE)."@it ,
                      "Associates a Charging Station to an Electric Vehicle Supply Equipment (EVSE)."@en ;
         rdfs:label "ha un EVSE"@it ,
                    "has EVSE"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#hasEVSEChargeCategory
:hasEVSEChargeCategory rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:domain :EVSE ;
                       rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                           owl:hasValue <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-charge-category>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
                       rdfs:comment "Associa una Colonnina di Ricarica per Veicoli Elettirci (EVSE) alle possibili categorie di ricarica."@it ,
                                    "Associates a Electric Vehicle Supply Equipment (EVSE) to the possible charge categories."@en ;
                       rdfs:label "ha una categoria di ricarica per EVSE"@it ,
                                  "has EVSE Charge Category"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#hasFacilityNearBy
:hasFacilityNearBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain :ChargingStation ;
                   rdfs:range <https://schema.org/Place> ;
                   rdfs:comment "Associa una Stazione di Ricarica ai possibili punti di interesse in zona, rappresentati come Luogo."@it ,
                                "Associates a Charging station with the possible point of interest near by, represented as Place."@en ;
                   rdfs:label "ha punti di interesse vicini"@it ,
                              "has facility near by"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#hasParkingRestriction
:hasParkingRestriction rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:domain :EVSE ;
                       rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                           owl:hasValue <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/parking-restriction>
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
                       rdfs:comment "Associa una Colonnina di Ricarica per Veicoli Elettrici (EVSE) a possibili restrizioni di sosta per poter sfruttare il servizio."@it ,
                                    "Associates an Electric Vehicle Supply Equipment (EVSE) to possible parking restrictions to use the charging service."@en ;
                       rdfs:label "ha restrizioni di parcheggio"@it ,
                                  "has parking restriction"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#hasPowerSupply
:hasPowerSupply rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain :Connector ;
                rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                    owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                    owl:hasValue <http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/power-supply>
                                                  ]
                                                ) ;
                             rdf:type owl:Class
                           ] ;
                rdfs:comment "Associa un Connettore ai possibili tipi di alimentazione."@it ,
                             "Associates a Connector to possible power supplies."@en ;
                rdfs:label "ha tipi di alimentazione"@it ,
                           "has power supply"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#hasStandard
:hasStandard rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:domain :Connector ;
             rdfs:range <http://schema.mobivoc.org/#PlugType> ;
             rdfs:comment "Associa un Connettore ai possibili standard di prese."@it ,
                          "Associates a Connector to possible standard."@en ;
             rdfs:label "ha standard"@it ,
                        "has standard"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#hasSubChargePointOperator
:hasSubChargePointOperator rdf:type owl:ObjectProperty ;
                           rdfs:domain :ChargingStation ;
                           rdfs:range <https://schema.org/Organization> ;
                           rdfs:comment "Associa una Stazione di Ricarica a un possibile sub operatore, identificato come Organizzazione."@it ,
                                        "Associates a Charging Station to a possible sub operator, identified as an Organization."@en ;
                           rdfs:label "ha un sub operatore di ricarica"@it ,
                                      "has sub charge point operator"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#isConnectorOf
:isConnectorOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :Connector ;
               rdfs:range :EVSE ;
               rdfs:comment "Associa un Connettore ad una Colonnina di Ricarica per Veicoli Elettrici (EVSE)."@it ,
                            "Associates a Connector to an Electric Vehicle Supply Equipment (EVSE)."@en ;
               rdfs:label "is connector of"@en ,
                          "è connettore di"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#isEVSEOf
:isEVSEOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:domain :EVSE ;
          rdfs:range :ChargingStation ;
          rdfs:comment "Associa una Colonnina di Ricarica per Veicoli Elettrici (EVSE) ad una Stazione di Ricarica."@it ,
                       "Associates an Electric Vehicle Supply Equipment (EVSE) to a Charging Station."@en ;
          rdfs:label "is EVSE of"@en ,
                     "è EVSE di"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#makesStationAvailable
:makesStationAvailable rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#makesAvailable> ;
                       owl:inverseOf :stationMadeAvailableBy ;
                       rdfs:domain :ChargingService ;
                       rdfs:range :ChargingStation ;
                       rdfs:comment "Associa un Servizio di Ricarica ad una Stazione di Ricarica, resa disponibile dal servizio."@it ,
                                    "Associates a Charging Service to a Charging Station, made available by the Service."@en ;
                       rdfs:label "makes station available"@en ,
                                  "rende la stazione disponibile"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#operatedBy
:operatedBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
            owl:inverseOf :operates ;
            rdfs:domain :ChargingStation ;
            rdfs:range :ChargePointOperator ;
            rdfs:comment "Associa una Stazione di Ricarica all'Operatore del Punto di Ricarica che l'aziona dal punto di vista dell'erogazione di elettricità."@it ,
                         "Associates a Charging Station to a Charge Point Operator who operates it allowing the electricity supply."@en ;
            rdfs:label "operated by"@en ,
                       "operato da"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#operates
:operates rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:domain :ChargePointOperator ;
          rdfs:range :ChargingStation ;
          rdfs:comment "Associa un Operatore del Punto di Ricarica ad una Stazione di Ricarica, che viene azionata dall'Operatore."@it ,
                       "Associates a Chage Point Operator to a Charging Station, which is operated by the Operator."@en ;
          rdfs:label "opera"@it ,
                     "operates"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#operatesSession
:operatesSession rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 owl:inverseOf :sessionOperatedBy ;
                 rdfs:domain :ChargePointOperator ;
                 rdfs:range :ChargingSession ;
                 rdfs:comment "Associa un Operatore Punto del Ricarica ad una Sessione di Ricarica che lo coinvolge."@it ,
                              "Associates a Charge Point Operator to a Charging Session which involves him."@en ;
                 rdfs:label "opera sessione"@it ,
                            "operates session"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#performsCharging
:performsCharging rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#performsSession> ;
                  rdfs:domain <http://www.w3id.org/urban-iot/core#ServicePrivateUser> ;
                  rdfs:range :ChargingSession ;
                  rdfs:comment "Associa un Utente Privato del Servizio ad una Sessione di Ricarica, eseguita dall'Utente stesso."@it ,
                               "Associates a Service Private User to a Charging Session, perfrmed by the User."@en ;
                  rdfs:label "opera ricarica"@it ,
                             "performs charging"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#providesChargingService
:providesChargingService rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:domain :eMobilityServiceProvider ;
                         rdfs:range :ChargingService ;
                         rdfs:comment "Associa un Gestore di Servizi per la Mobilità Elettrica ad un Servizio di Ricarica che fornisce."@it ,
                                      "Associates an eMobility Service Provider to a Charging Service provided by him."@en ;
                         rdfs:label "offre servizio di ricarica"@it ,
                                    "provides charging service"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#sessionOperatedBy
:sessionOperatedBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain :ChargingSession ;
                   rdfs:range :ChargePointOperator ;
                   rdfs:comment "Associa una Sessione di Ricarica all'Operatore del Punto di Ricarica che aziona l'erogazione di corrente."@it ,
                                "Associates a Charging Session to the Charge Point Operator who operates the electricity supply."@en ;
                   rdfs:label "session operated by"@en ,
                              "sessione operata da"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#stationMadeAvailableBy
:stationMadeAvailableBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#madeAvailableBy> ;
                        rdfs:domain :ChargingStation ;
                        rdfs:range :ChargingService ;
                        rdfs:comment "Associa una determinata Stazione di Ricarica che è stata resa disponibile da un determinato Servizio di Ricarica."@it ,
                                     "Connect a specific Charging Station which is made available by a charging service."@en ;
                        rdfs:label "station made available by"@en ,
                                   "stazione resa disponibile da"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#usedConnector
:usedConnector rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :ChargingSession ;
               rdfs:range :Connector ;
               rdfs:comment "Associa una Sessione di Ricarica ad un Connettore che viene utilizzato durante la Sessione."@it ,
                            "Associates a Charging Session to a Connector which is used during the Session."@en ;
               rdfs:label "connettore utilizzato"@it ,
                          "used connector"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#usedEVSE
:usedEVSE rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:domain :ChargingSession ;
          rdfs:range :EVSE ;
          rdfs:comment "Associa una Sessione di Ricarica ad una Colonnina di Ricarica per Veicoli Elettrici (EVSE), che viene utilizzata durante la Sessione."@it ,
                       "Associates a Charging Session to an Electric Vehicle Supply Equipment (EVSE) which is used during the Session."@en ;
          rdfs:label "EVSE utilizzato"@it ,
                     "used EVSE"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#usesChargingStation
:usesChargingStation rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#usesResource> ;
                     rdfs:domain :ChargingSession ;
                     rdfs:range :ChargingStation ;
                     rdfs:comment "Associa una Sessione di Ricarica ad una Stazione di Ricarica, utilizzata durante la Sessione."@it ,
                                  "Associates a Charging Session to a Charging Station, which is used during the Session."@en ;
                     rdfs:label "stazione di ricarica utilizzata"@it ,
                                "uses charging station"@en .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  https://schema.org/image
<https://schema.org/image> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Literal datatype xsd:anyURI."@en ;
                          rdfs:label "image"@en ,
                                     "immagine"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#chargingDuringClosure
:chargingDuringClosure rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:domain :ChargingStation ;
                       rdfs:range xsd:boolean ;
                       rdfs:comment "Charging time during the closure of the service."@en ,
                                    "Tempo di ricarica trascorso durante la chiusura del servizio."@it ;
                       rdfs:label "charging during closure"@en ,
                                  "ricarica durante la chiusura"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#chargingSessionDuration
:chargingSessionDuration rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf <https://schema.org/duration> ;
                         rdfs:domain :ChargingSession ;
                         rdfs:range xsd:int ;
                         rdfs:comment "Indica la durata di una determinata Sessione di Ricarica."@it ,
                                      "Indicates the duration of a Charging Session."@en ;
                         rdfs:label "charging session duration"@en ,
                                    "durata sessione di ricarica"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#floorLevel
:floorLevel rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain :EVSE ;
            rdfs:range xsd:int ;
            rdfs:comment "Floore level where the Electric Vehicle Supply Equimpment (EVSE) is installed."@en ,
                         "Piano al quale è installata la colonnina di ricarica per veicoli elettrici (EVSE)."@it ;
            rdfs:label "floor level"@en ,
                       "numero di piano"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#isPrivate
:isPrivate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain :ChargingStation ;
           rdfs:range xsd:boolean ;
           rdfs:comment "Indica se una Stazione di Ricarica sia privata o pubblica."@it ,
                        "Indicates if a Charging Station is private or public."@en ;
           rdfs:label "is private"@en ,
                      "è privata"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#maxAmperageInA
:maxAmperageInA rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :Connector ;
                rdfs:range xsd:double ;
                rdfs:comment "Indica il massimo amperaggio in Ampere per un Connettore."@it ,
                             "It is the maximum amperage expressed in Ampere for a Connector."@en ;
                rdfs:label "massimo amperaggio in A"@it ,
                           "max amperage in A"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#maxPowerInKW
:maxPowerInKW rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :Connector ;
              rdfs:range xsd:double ;
              rdfs:comment "Indica la massima potenza in kWatt per un Connettore."@it ,
                           "It is the maximum power expressed in kWatt for a Connector."@en ;
              rdfs:label "massima potenza in kW"@it ,
                         "max power in kW"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#maxVoltageInV
:maxVoltageInV rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :Connector ;
               rdfs:range xsd:double ;
               rdfs:comment "Indica il massimo voltaggio in Volt per un Connettore."@it ,
                            "It is the maximum voltage expressed in Volt for a Connector."@en ;
               rdfs:label "massimo voltaggio in V"@it ,
                          "max voltage in V"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#minAmperageInA
:minAmperageInA rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :Connector ;
                rdfs:range xsd:double ;
                rdfs:comment "Indica il minimo amperaggio in Ampere per un Connettore."@it ,
                             "It is the minimum amperage expressed in Ampere for a Connector."@en ;
                rdfs:label "min amperage in A"@en ,
                           "minimo amperaggio in A"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#minPowerInKW
:minPowerInKW rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :Connector ;
              rdfs:range xsd:double ;
              rdfs:comment "Indica la minima potenza in kWatt per un Connettore."@it ,
                           "It is the minimum power expressed in kWatt for a Connector."@en ;
              rdfs:label "min power in kW"@en ,
                         "minima potenza in kW"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#minVoltageInV
:minVoltageInV rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :Connector ;
               rdfs:range xsd:double ;
               rdfs:comment "Indica il minimo voltaggio in Volt per un Connettore."@it ,
                            "It is the minimum voltage expressed in Volt for a Connector."@en ;
               rdfs:label "min voltage in V"@en ,
                          "minimo voltaggio in V"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#pricePerKWhCharge
:pricePerKWhCharge rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf <https://schema.org/price> ;
                   rdfs:domain :ChargingServiceOffer ;
                   rdfs:range xsd:double ;
                   rdfs:comment "Prezzo espresso in base ai kWh di ricarica."@it ,
                                "Price expressed per kWh of charge."@en ;
                   rdfs:label "prezzo al kWh di ricarica"@it ,
                              "price per kWh charge"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#pricePerMinuteCharge
:pricePerMinuteCharge rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf <https://schema.org/price> ;
                      rdfs:domain :ChargingServiceOffer ;
                      rdfs:range xsd:double ;
                      rdfs:comment "Prezzo espresso in base ai minuti di ricarica."@it ,
                                   "Price expressed per minutes of charge."@en ;
                      rdfs:label "prezzo al minuto di ricarica"@it ,
                                 "price per minute charge"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#pricePerMinuteParking
:pricePerMinuteParking rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf <https://schema.org/price> ;
                       rdfs:domain :ChargingServiceOffer ;
                       rdfs:range xsd:double ;
                       rdfs:comment "Prezzo espresso in base ai minuti di parcheggio."@it ,
                                    "Price expressed per minute of parking."@en ;
                       rdfs:label "prezzo al minuto di parcheggio"@it ,
                                  "price per minute parking"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#pricePerMonthCharge
:pricePerMonthCharge rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf <https://schema.org/price> ;
                     rdfs:domain :ChargingServiceOffer ;
                     rdfs:range xsd:double ;
                     rdfs:comment "Prezzo espresso in base al mese per ricarica."@it ,
                                  "Price expressed per month of charge."@en ;
                     rdfs:label "prezzo per mese di ricarica"@it ,
                                "price per month charge"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#providesCable
:providesCable rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :Connector ;
               rdfs:range xsd:boolean ;
               rdfs:comment "Indica la presenza di cavo o meno, per un Connettore."@it ,
                            "Indicates the presence of a cable for the Connector."@en ;
               rdfs:label "fornisce cavo"@it ,
                          "provides cable"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#rechargeTimeInMin
:rechargeTimeInMin rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain :ChargingSession ;
                   rdfs:range xsd:int ;
                   rdfs:comment "Indica il tempo di ricarica in minuti per una Sessione di Ricarica."@it ,
                                "Indicates the charging time expressed in minutes for a Charging Session."@en ;
                   rdfs:label "recharge time in min"@en ,
                              "tempo di ricarica in minuti"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#registeredUser
:registeredUser rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :ChargingSession ;
                rdfs:range xsd:boolean ;
                rdfs:comment "Indica se la Sessione di Ricarica è stata eseguita da un utente registrato o meno."@it ,
                             "Indicates if a Charging Session is performed by a registered user or not."@en ;
                rdfs:label "registered user"@en ,
                           "utente registrato"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#renewableSources
:renewableSources rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain :ChargingStation ;
                  rdfs:range xsd:boolean ;
                  rdfs:comment "Informa rispetto all'uitilizzo di sorgenti di elettricità rinnovabili per una data Sessione di Ricarica."@it ,
                               "Provides information on the usage of renewable sources for a Charging Session."@en ;
                  rdfs:label "renewable sources"@en ,
                             "sorgenti rinnovabili"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#totalEnergy
:totalEnergy rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain :ChargingSession ;
             rdfs:range xsd:double ;
             rdfs:comment "Energia totale erogata durante una Sessione di Ricarica."@it ,
                          "Total energy supplied during a Charging Session."@en ;
             rdfs:label "energia totale"@it ,
                        "total energy"@en .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://schema.mobivoc.org/#PlugType
<http://schema.mobivoc.org/#PlugType> rdf:type owl:Class ;
                                      <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Tipi di prese standard che può avere un connettore."@it ;
                                      rdfs:label "Plug Type"@en ,
                                                 "Tipo di Presa"@it .


###  https://schema.org/Organization
<https://schema.org/Organization> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#ChargePointOperator
:ChargePointOperator rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf <https://schema.org/Organization> ;
                     rdfs:comment "Organization that manages the supply of electricity in the Charging Stations."@en ,
                                  "Organizzazione che gestisce l'erogazione di corrente presso le Stazioni di Ricarica."@it ;
                     rdfs:label "Charge Point Operator"@en ,
                                "Operatore del Punto di Ricarica"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#ChargingService
:ChargingService rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf <https://schema.org/Service> ;
                 rdfs:comment "Service operated by an eMobility Service Provider, with the purpose to manage the use of Electric Vehicle Supply Equipments (EVSE)."@en ,
                              "Servizio operato da un Gestore di Servizi per la ricarica elettrica, con il fine di gestire l'utilizzo di Colonnine di Ricarica (EVSE)."@it ;
                 rdfs:label "Charging Service"@en ,
                            "Servizio di Ricarica"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#ChargingServiceOffer
:ChargingServiceOffer rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf <https://schema.org/Offer> ;
                      rdfs:comment "Tariff offered to charge services Users."@en ,
                                   "Tariffa offerta agli Utenti dei Servizi di Ricarica."@it ;
                      rdfs:label "Charging Service Offer"@en ,
                                 "Tariffa per Servizi di Ricarica"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#ChargingSession
:ChargingSession rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#UsageSession> ;
                 rdfs:comment "Session where a\\n user asks to a charge for his vehicle, with all the information related to this activity."@en ,
                              "Sessione dove un utente richiede la carica del proprio veicolo, con tutte le informazioni collegate a questa attività."@it ;
                 rdfs:label "Charging Session"@en ,
                            "Sessione di Ricarica"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#ChargingStation
:ChargingStation rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#MobilityStation> ,
                                 <http://www.w3id.org/urban-iot/core#ServiceResource> ;
                 rdfs:comment "Luogo dove si possono ricaricare veicoli elettrici, comprensivo sia di Colonnine di Ricarica per Veicoli Elettrici (EVSE) che delle aree di sosta per lasciare il veicolo durante la ricarica."@it ,
                              "Place where it is possible to recharge vehicles, that includes both Electric Vehicle Supply Equipments (EVSE) and the parking areas to allow the vehicle stop during the charging activity."@en ;
                 rdfs:label "Charging Station"@en ,
                            "Stazione di Ricarica"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#Connector
:Connector rdf:type owl:Class ;
           rdfs:comment "Connector related to an Electric Vehicle Supply Equipment (EVSE)."@en ,
                        "Connettore collegato a una Colonnina di Ricarica per Veicoli Elettrici (EVSE)."@it ;
           rdfs:label "Connector"@en ,
                      "Connettore"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#EVSE
:EVSE rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/sosa/Sensor> ;
      rdfs:comment "Colonnina di Ricarica (EVSE) messa a disposizione per la ricarica di veicoli elettrici."@it ,
                   "Electric Vehicle Supply Equipment (EVSE) available for charging vehicles."@en ;
      rdfs:label "Colonnina di Ricarica per Veicoli Elettrici (EVSE)"@it ,
                 "Electric Vehicle Supply Equipment (EVSE)"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#EVSERecord
:EVSERecord rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#SensorRecord> ;
            rdfs:comment "Registration status for the Electric Vehicle Supply Equipment (EVSE): in charge, available, inoperative, ecc."@en ,
                         "Registrazione dello stato in cui si trova nei vari momenti la Colonnina di Ricarica (EVSE): in carica, disponibile, inattiva, etc."@it ;
            rdfs:label "Electric Vehicle Supply Equipment Record"@en ,
                       "Stato della Colonnina di Ricarica"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/electric#eMobilityServiceProvider
:eMobilityServiceProvider rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf <https://schema.org/Organization> ;
                          rdfs:comment "Organization which offers the Charging Service"@en ,
                                       "Organizzazione che fornisce il Servizio di Ricarica."@it ;
                          rdfs:label "Gestore di Servizi per la Ricarica Elettica"@it ,
                                     "eMobility Service Provider"@en .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-charge-category
<http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-charge-category> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                                              rdfs:comment "Categoria di ricarica per colonnine di ricarica."@it ,
                                                                           "Electric Mobility EVSE Charge Category."@en ;
                                                              rdfs:label "Categoria di ricarica EVSE"@it ,
                                                                         "EVSE Charge Category"@en .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state
<http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/EVSE-state> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                                    rdfs:comment "State for Electric Vehicle Supply Equipment."@en ,
                                                                 "Stato della Colonnina di Ricarica per Veicoli Elettrici."@it ;
                                                    rdfs:label "EVSE state"@en ,
                                                               "Stato Colonnina di Ricarica"@it .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/charge-access-method
<http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/charge-access-method> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                                              rdfs:comment "Electric Mobility Charge Vehicles Access Method."@en ,
                                                                           "Metodo di accesso per ricarica di veicoli nella mobilità elettrica."@it ;
                                                              rdfs:label "Charge Vehicles Access Method"@en ,
                                                                         "Metodo di Accesso alla Ricarica"@it .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/parking-restriction
<http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/parking-restriction> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                                             rdfs:comment "Electric Mobility Parking Restriction."@en ,
                                                                          "Restrizione per le aree di parcheggio nella mobilità elettrica."@it ;
                                                             rdfs:label "Parking Restriction"@en ,
                                                                        "Restrizione Parcheggio"@it .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/power-supply
<http://w3id.org/urban-iot/kos/electric/power-supply> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                                      rdfs:comment "Electric Mobility Power Supply."@en ,
                                                                   "Tipo di alimentazione per la mobilità elettrica."@it ;
                                                      rdfs:label "Power Supply"@en ,
                                                                 "Tipo di Alimentazione"@it .


###  Generated by the OWL API (version 5.1.9) https://github.com/owlcs/owlapi/
