@prefix : <http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://www.w3id.org/urban-iot/sharing> .

<http://www.w3id.org/urban-iot/sharing> rdf:type owl:Ontology ;
                                         owl:versionIRI <http://www.w3id.org/urban-iot/sharing/1.0.1> ;
                                         owl:imports <http://www.w3id.org/urban-iot/core/1.0.1> ;
                                         <http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> "Area Pianificazione e Monitoraggio (AMAT Milano)" ,
                                                                                       "Direzione Mobilità e Trasporti - Area Pianificazione e Programmazione Mobilità (Comune di Milano)" ,
                                                                                       "Direzione Sistemi Informativi ed Agenda Digitale - Area Gestione ed Integrazione Dati (Comune di Milano)" ;
                                         <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Ilaria Baroni (Cefriel)" ,
                                                                                   "Irene Celino (Cefriel)" ,
                                                                                   "Mario Scrocca (Cefriel)" ;
                                         <http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher> "Comune di Milano" ;
                                         <http://purl.org/dc/elements/1.1/rights> "Copyright Comune di Milano, 2020" ;
                                         <http://purl.org/dc/elements/1.1/title> "Ontologie per gli Apparati IoT Urbani - Modulo Sharing Mobility"@it ,
                                                                                 "Urban IoT Ontologies - Sharing Mobility Module"@en ;
                                         <http://purl.org/dc/terms/bibliographicCitation> "Comune di Milano. Urban IoT Ontologies - Sharing Mobility Module (v1.0.1). http://www.w3id.org/urban-iot/sharing" ;
                                         <http://purl.org/dc/terms/license> <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> ;
                                         <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> "uiots" ;
                                         <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> "http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#" ;
                                         rdfs:comment "Modulo Sharing Mobility delle ontologie per gli apparati IoT urbani."@it ,
                                                      "Sharing Mobility module of the suite of ontologies for urban IoT devices."@en ;
                                         rdfs:label "Ontologie per gli Apparati IoT Urbani - Modulo Sharing Mobility"@it ,
                                                    "Urban IoT Ontologies - Sharing Mobility Module"@en ;
                                         owl:versionInfo "v1.0.1" .

#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#currentSharingStation
:currentSharingStation rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:domain :SharingMobilityVehicleRecord ;
                       rdfs:range :SharingStation ;
                       rdfs:comment "Property referring to the Sharing Station in which the vehicle is currently located."@en ,
                                    "Proprietà che indica la Sharing Station in cui si trova attualmente il veicolo."@it ;
                       rdfs:label "current sharing station"@en ,
                                  "stazione di sharing attuale"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#dockState
:dockState rdf:type owl:ObjectProperty ;
           rdfs:domain :DockRecord ;
           rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                               owl:hasValue <http://w3id.org/urban-iot/kos/sharing/dock-state>
                                             ]
                                           ) ;
                        rdf:type owl:Class
                      ] ;
           rdfs:comment "Property referring to the current state of a Dock."@en ,
                        "Proprietà che indica lo stato in cui si trova attualmente uno stallo."@it ;
           rdfs:label "dock state"@en ,
                      "stato dello stallo"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#enablesTrip
:enablesTrip rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#enablesSession> ;
             owl:inverseOf :tripEnabledBy ;
             rdfs:domain :SharingMobilityService ;
             rdfs:range :SharingMobilityTrip ;
             rdfs:comment "Associa un Servizio di Sharing Mobility ad un Noleggio abilitato dal servizio."@it ,
                          "Associates a Sharing Service with a Sharing Mobility Trip enabled by the service."@en ;
             rdfs:label "abilita noleggio"@it ,
                        "enables trip"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasCarSupply
:hasCarSupply rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain :Car ;
              rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                  owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                  owl:hasValue <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/car-supply>
                                                ]
                                              ) ;
                           rdf:type owl:Class
                         ] ;
              rdfs:comment "Associa una Autovettura alla sua tipologia di alimentazione."@it ,
                           "Associates a Car with its supply typology."@en ;
              rdfs:label "ha alimentazione autovettura"@it ,
                         "has car supply"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasContractualOperationArea
:hasContractualOperationArea rdf:type owl:ObjectProperty ;
                             rdfs:domain <https://schema.org/Service> ;
                             rdfs:range :ContractualOperationArea ;
                             rdfs:comment "Property referring to the contractual operation area of the Service."@en ,
                                          "Proprietà che identifica i confini minimi di esercizio di un Servizio."@it ;
                             rdfs:label "ha confini di esercizio minima"@it ,
                                        "has contractual operation area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasDock
:hasDock rdf:type owl:ObjectProperty ;
         owl:inverseOf :isDockOf ;
         rdfs:domain :PhysicalSharingStation ;
         rdfs:range :Dock ;
         rdfs:comment "Associa una Stazione di Sharing ad uno Stallo contenuto nella stazione."@it ,
                      "Associates a Sharing Station with a Dock in the station."@en ;
         rdfs:label "ha stallo"@it ,
                    "has dock"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasDockAbilitated
:hasDockAbilitated rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain :SharingMobilityVehicle ;
                   rdfs:range :DockKind ;
                   rdfs:comment "Associa un Veicolo di Sharing Mobility alle tipologie di stallo supportate dal veicolo."@it ,
                                "Associates a Sharing Mobility Vehicle with a Dock Kind supported by the vehicle."@en ;
                   rdfs:label "ha tipologia di stallo abilitato"@it ,
                              "has dock kind abilitated"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasDockKind
:hasDockKind rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:domain :Dock ;
             rdfs:range :DockKind ;
             rdfs:comment "Associa uno Stallo alla sua tipologia."@it ,
                          "Associates a Dock with its typology."@en ;
             rdfs:label "ha tipologia di stallo"@it ,
                        "has dock kind"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasEmissionStandard
:hasEmissionStandard rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain <https://schema.org/Vehicle> ;
                     rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                         owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                         owl:hasValue <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard>
                                                       ]
                                                     ) ;
                                  rdf:type owl:Class
                                ] ;
                     rdfs:comment "Associa un Veicolo al suo livello di emissioni inquinanti secondo gli standard definiti,"@it ,
                                  "Associates a Vehicle with the emission standard that complies with."@en ;
                     rdfs:label "ha standard emissioni"@it ,
                                "has emission standard"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasEndingStation
:hasEndingStation rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
                  rdfs:range :SharingStation ;
                  rdfs:comment "Associa un Noleggio alla Stazione di Sharing in cui viene terminato."@it ,
                               "Associates a Sharing Mobility Trip with the Sharing Station in which it ends."@en ;
                  rdfs:label "ha stazione di fine"@it ,
                             "has ending station"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasForbiddenDropOffArea
:hasForbiddenDropOffArea rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:domain :SharingMobilityService ;
                         rdfs:range :ForbiddenDropOffArea ;
                         rdfs:comment "Property referring to the forbidden drop-off area of the Sharing Mobility Service."@en ,
                                      "Proprietà che identifica l'area di rilascio vietato di un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                         rdfs:label "ha area rilascio vietato"@it ,
                                    "has forbidden drop-off area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasOperationArea
:hasOperationArea rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain <https://schema.org/Service> ;
                  rdfs:range :OperationArea ;
                  rdfs:comment "Property referring to the operation area of the Service."@en ,
                               "Proprietà che identifica l'area operativa di un Servizio."@it ;
                  rdfs:label "ha area operativa"@it ,
                             "has operation area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasPickUpDropOffArea
:hasPickUpDropOffArea rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain :SharingMobilityService ;
                      rdfs:range :PickUpDropOffArea ;
                      rdfs:comment "Property referring to the pick-up drop-off area of the Sharing Mobility Service."@en ,
                                   "Proprietà che identifica l'area di prelievo/rilascio di un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                      rdfs:label "ha area di prelievo rilascio"@it ,
                                 "has pick-up drop-off area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasPreferredDropOffArea
:hasPreferredDropOffArea rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:domain :SharingMobilityService ;
                         rdfs:range :PreferredDropOffArea ;
                         rdfs:comment "Property referring to the preferred drop-off area of the Sharing Mobility Service."@en ,
                                      "Proprietà che identifica l'area preferenziale di rilascio di un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                         rdfs:label "ha area preferenziale rilascio"@it ,
                                    "has preferred drop-off area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasPreferredPickUpArea
:hasPreferredPickUpArea rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:domain :SharingMobilityService ;
                        rdfs:range :PreferredPickUpArea ;
                        rdfs:comment "Property referring to the preferred pick-up area of the Sharing Mobility Service."@en ,
                                     "Proprietà che identifica l'area preferenziale di prelievo di un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                        rdfs:label "ha area preferenziale prelievo"@it ,
                                   "has preferred pick-up area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasPropulsionKind
:hasPropulsionKind rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain <https://schema.org/Vehicle> ;
                   rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                       owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                       owl:hasValue <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/propulsion-kind>
                                                     ]
                                                   ) ;
                                rdf:type owl:Class
                              ] ;
                   rdfs:comment "Associa un Veicolo alla tipologia di propulsione che utilizza."@it ,
                                "Associates a Vehicle with its propulsion kind."@en ;
                   rdfs:label "ha tipologia di propulsione"@it ,
                              "has propulsion kind"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasSharingMobilityCategory
:hasSharingMobilityCategory rdf:type owl:ObjectProperty ;
                            rdfs:range :SharingMobilityCategory ;
                            <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Usato per specificare la categoria di un Servizio di Sharing  Mobility o di una Stazione di Sharing."@it ;
                            rdfs:comment "Associa una specifica categoria di Sharing Mobility."@it ,
                                         "Associates a specific Sharing Mobility category."@en ;
                            rdfs:label "ha categoria sharing mobility"@it ,
                                       "has sharing mobility category"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasStartingStation
:hasStartingStation rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
                    rdfs:range :SharingStation ;
                    rdfs:comment "Associa un Noleggio alla Stazione di Sharing in cui viene iniziato."@it ,
                                 "Associates a Sharing Mobility Trip with the Sharing Station in which it starts."@en ;
                    rdfs:label "ha stazione di inizio"@it ,
                               "has starting station"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasTripEndingPoint
:hasTripEndingPoint rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf :hasTripPoint ;
                    rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
                    rdfs:range :TripPoint ;
                    rdfs:comment "Associa un Noleggio al suo punto di partenza."@it ,
                                 "Associates a Sharing Mobility Trip with its ending point."@en ;
                    rdfs:label "ha punto di inizio noleggio"@it ,
                               "has trip ending point"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasTripPoint
:hasTripPoint rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
              rdfs:range :TripPoint ;
              rdfs:comment "Associa un Noleggio ad un punto registrato durante il percorso."@it ,
                           "Associates a Sharing Mobility Trip with a point registered during the ride."@en ;
              rdfs:label "ha punto del noleggio"@it ,
                         "has trip point"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasTripRoute
:hasTripRoute rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
              rdfs:range :TripRoute ;
              rdfs:comment "Associa un Noleggio ad una descrizione spaziale del tragitto percorso."@it ,
                           "Associates a Sharing Mobility Trip with a spatial representation of the route taken."@en ;
              rdfs:label "ha tragitto noleggio"@it ,
                         "has trip route"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasTripStartingPoint
:hasTripStartingPoint rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf :hasTripPoint ;
                      rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
                      rdfs:range :TripPoint ;
                      rdfs:comment "Associa un Noleggio al suo punto di arrivo."@it ,
                                   "Associates a Sharing Mobility Trip with its starting point."@en ;
                      rdfs:label "ha punto di fine noleggio"@it ,
                                 "has trip starting point"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasVehicleCategory
:hasVehicleCategory rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain <https://schema.org/Vehicle> ;
                    rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                        owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                        owl:hasValue <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/vehicle-category>
                                                      ]
                                                    ) ;
                                 rdf:type owl:Class
                               ] ;
                    rdfs:comment "Associa un Veicolo alla sua categoria di veicolo secondo la classificazione internazionale."@it ,
                                 "Associates a Vehicle to its vehicle category according to the international classification."@en ;
                    rdfs:label "ha categoria veicolo"@it ,
                               "has vehicle category"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#isDockOf
:isDockOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:domain :Dock ;
          rdfs:range :PhysicalSharingStation ;
          rdfs:comment "Associa uno Stallo alla Stazione di Sharing in cui si trova."@it ,
                       "Associates a Dock to the Sharing Station it belongs to."@en ;
          rdfs:label "is dock of"@en ,
                     "è stallo in"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#latestSharingVehicleEvent
:latestSharingVehicleEvent rdf:type owl:ObjectProperty ;
                           rdfs:domain :SharingMobilityVehicleRecord ;
                           rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                               owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                               owl:hasValue <http://w3id.org/urban-iot/kos/sharing/vehicle-event>
                                                             ]
                                                           ) ;
                                        rdf:type owl:Class
                                      ] ;
                           rdfs:comment "Property referring to the latest event registered for the Sharing Mobility Vehicle."@en ,
                                        "Proprietà che identifica l'ultimo evento registrato per il Veicolo di Sharing Mobility."@it ;
                           rdfs:label "latest sharing vehicle event"@en ,
                                      "ultimo evento veicolo in sharing"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#makesVehicleAvailable
:makesVehicleAvailable rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#makesAvailable> ;
                       owl:inverseOf :vehicleMadeAvailableBy ;
                       rdfs:domain :SharingMobilityService ;
                       rdfs:range :SharingMobilityVehicle ;
                       rdfs:comment "Associa un Servizio di Sharing Mobility al Veicolo di Sharing Mobility che rende disponibile."@it ,
                                    "Associates a Sharing Mobility Service with a Sharing Mobility Vehicle made available."@en ;
                       rdfs:label "makes vehicle available"@en ,
                                  "rende disponibile veicolo"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#occupiedByVehicle
:occupiedByVehicle rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain :DockRecord ;
                   rdfs:range :SharingMobilityVehicle ;
                   rdfs:comment "Identifica il Veicolo di Sharing Mobility che occupa lo Stallo."@it ,
                                "Property referring to the Sharing Mobility Vehicle currently parked in the Dock."@en ;
                   rdfs:label "occupato dal veicolo"@it ,
                              "occupied by vehicle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#performsTrip
:performsTrip rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#performsSession> ;
              owl:inverseOf :tripPerformedBy ;
              rdfs:domain <http://www.w3id.org/urban-iot/core#ServicePrivateUser> ;
              rdfs:range :SharingMobilityTrip ;
              rdfs:comment "Associa un Utente Privato del Servizio ad un Noleggio effettuato."@it ,
                           "Associates a Service Private User with a Sharing Mobility Trip performed."@en ;
              rdfs:label "effettua noleggio"@it ,
                         "performs trip"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#providesSharingMobilityService
:providesSharingMobilityService rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                rdfs:domain :SharingMobilityProvider ;
                                rdfs:range :SharingMobilityService ;
                                rdfs:comment "Associa un fornitore di servizi di Sharing Mobility ad un servizio."@it ,
                                             "Associates a Sharing Mobility Provider with a Sharing Mobility Service operated."@en ;
                                rdfs:label "eroga servizio sharing mobility"@it ,
                                           "provides sharing mobility service"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#relatedDockRecord
:relatedDockRecord rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain :SharingStationRecord ;
                   rdfs:range :DockRecord ;
                   rdfs:comment "Associa un Record Stazione di Sharing al record di uno degli stalli contenuti nella stazione."@it ,
                                "Associates a Sharing Station Record to a record of one the docks contained in the station."@en ;
                   rdfs:label "record stallo collegato"@it ,
                              "related dock record"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#sharingStationUsedBy
:sharingStationUsedBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      owl:inverseOf :usesSharingStation ;
                      rdfs:domain :SharingStation ;
                      rdfs:range :SharingMobilityService ;
                      rdfs:comment "Associa una Stazione di Sharing al Servizio di Sharing Mobility che la utilizza."@it ,
                                   "Associates a Sharing Station with a Sharing Mobility Service using it."@en ;
                      rdfs:label "sharing station used by"@en ,
                                 "stazione di sharing utilizzata da"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#sharingVehicleState
:sharingVehicleState rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain :SharingMobilityVehicleRecord ;
                     rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                         owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                         owl:hasValue <http://w3id.org/urban-iot/kos/sharing/vehicle-state>
                                                       ]
                                                     ) ;
                                  rdf:type owl:Class
                                ] ;
                     rdfs:comment "Property referring to the current state of a Sharing Mobility Vehicle."@en ,
                                  "Proprietà che indica lo stato in cui si trova attualmente il Veicolo di Sharing Mobility."@it ;
                     rdfs:label "sharing vehicle state"@en ,
                                "stato del veicolo in sharing"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#tripEnabledBy
:tripEnabledBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#sessionEnabledBy> ;
               rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
               rdfs:range :SharingMobilityService ;
               rdfs:comment "Associa un Noleggio al Servizio di Sharing Mobility che lo abilita."@it ,
                            "Associates a Sharing Mobility Trip with the Sharing Mobility Service enabling it."@en ;
               rdfs:label "noleggio abilitato da"@it ,
                          "trip enabled by"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#tripPerformedBy
:tripPerformedBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#sessionPerformedBy> ;
                 rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
                 rdfs:range <http://www.w3id.org/urban-iot/core#ServicePrivateUser> ;
                 rdfs:comment "Associa un Noleggio all'Utente del Servizio che lo effettua."@it ,
                              "Associates a Sharing Mobility Trip with the Service Private User performing it."@en ;
                 rdfs:label "noleggio effettuato da"@it ,
                            "trip performed by"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#usesSharingStation
:usesSharingStation rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain :SharingMobilityService ;
                    rdfs:range :SharingStation ;
                    rdfs:comment "Associa un Servizio di Sharing Mobility ad una Stazione di Sharing che utilizza."@it ,
                                 "Associates a Sharing Mobility Service with a Sharing Station used by the service."@en ;
                    rdfs:label "uses sharing station"@en ,
                               "utilizza stazione di sharing"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#usesVehicle
:usesVehicle rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#usesResource> ;
             owl:inverseOf :vehicleUsedIn ;
             rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
             rdfs:range :SharingMobilityVehicle ;
             rdfs:comment "Associa un Noleggio al Veicolo di Sharing Mobility utilizzato per effettuarlo."@it ,
                          "Associates a Sharing Mobility Trip with the Sharing Mobility Vehicle used for the trip."@en ;
             rdfs:label "uses vehicle"@en ,
                        "utilizza veicolo"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#vehicleMadeAvailableBy
:vehicleMadeAvailableBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#madeAvailableBy> ;
                        rdfs:domain :SharingMobilityVehicle ;
                        rdfs:range :SharingMobilityService ;
                        rdfs:comment "Associa un Veicolo di Sharing Mobility al Servizio di Sharing Mobility che lo rende disponibile."@it ,
                                     "Associates a Sharing Mobility Vehicle with the Sharing Mobility Service making it available."@en ;
                        rdfs:label "vehicle made available by"@en ,
                                   "veicolo reso disponibile da"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#vehicleUsedIn
:vehicleUsedIn rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:subPropertyOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#resourceUsedIn> ;
               rdfs:domain :SharingMobilityVehicle ;
               rdfs:range :SharingMobilityTrip ;
               rdfs:comment "Associa un Veicolo di Sharing Mobility ad un Noleggio in cui è stato utilizzato."@it ,
                            "Associates a Sharing Mobility Vehicle to a Sharing Mobility Trip in which it was used."@en ;
               rdfs:label "vehicle used in"@en ,
                          "veicolo utilizzato in"@it .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  https://schema.org/brand
<https://schema.org/brand> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:label "brand"@en ,
                                     "marca"@it .


###  https://schema.org/dateVehicleFirstRegistered
<https://schema.org/dateVehicleFirstRegistered> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                               rdfs:label "data immatricolazione"@it ,
                                                          "date vehicle first registered"@en .


###  https://schema.org/model
<https://schema.org/model> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:label "model"@en ,
                                     "modello"@it .


###  https://schema.org/productionDate
<https://schema.org/productionDate> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                   rdfs:label "data di produzione"@it ,
                                              "production date"@en .


###  https://schema.org/seatingCapacity
<https://schema.org/seatingCapacity> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                    rdfs:label "numero posti"@it ,
                                               "seating capacity"@en .


###  https://schema.org/vehicleIdentificationNumber
<https://schema.org/vehicleIdentificationNumber> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                rdfs:label "numero di telaio"@it ,
                                                           "vehicle identification number"@en .


###  http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat
<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                              rdfs:label "latitude"@en ,
                                                         "latitudine"@it .


###  http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long
<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                               rdfs:label "longitude"@en ,
                                                          "longitudine"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#allowsFreeFloating
:allowsFreeFloating rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :SharingMobilityService ;
                    rdfs:range xsd:boolean ;
                    rdfs:comment "Associa un valore booleano ad un Servizio di Sharing Mobility, se Vero indica la possibilità di rilasciare i veicoli liberamente nell'area di rilascio definita dal servizio, se Falso indica che i veicoli possono essere rilasciti solo all'interno di una Sharing Station."@it ,
                                 "Associates a boolean value with a Sharing Mobility Service, if True it indicates that vehicles can be dropped-off freely in the drop-off area defined by the service, if False it indicates that vehicles can be dropped-off only within a Sharing Station."@en ;
                    rdfs:label "allows free floating"@en ,
                               "permette free floating"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#chargeEndingPercentage
:chargeEndingPercentage rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
                        rdfs:range xsd:int ;
                        rdfs:comment "Associa un Noleggio alla percentuale di carica del veicolo elettrico registrata al termine."@it ,
                                     "Associates a Sharing Mobility Trip with the charge percentage observed at the end."@en ;
                        rdfs:label "charge ending percentage"@en ,
                                   "percentuale carica al termine"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#chargeStartingPercentage
:chargeStartingPercentage rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
                          rdfs:range xsd:int ;
                          rdfs:comment "Associa un Noleggio alla percentuale di carica del veicolo elettrico registrata all'inizio."@it ,
                                       "Associates a Sharing Mobility Trip with the charge percentage observed at the start."@en ;
                          rdfs:label "charge starting percentage"@en ,
                                     "percentuale carica alla partenza"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#coveredDistanceKm
:coveredDistanceKm rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
                   rdfs:range xsd:double ;
                   rdfs:comment "Associa un Noleggio alla distanza in km percorsa durante il viaggio."@it ,
                                "Associates a Sharing Mobility Trip with the distance covered during the trip."@en ;
                   rdfs:label "covered distance km"@en ,
                              "distanza coperta in km"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#fuelEndingPercentage
:fuelEndingPercentage rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
                      rdfs:range xsd:int ;
                      rdfs:comment "Associa un Noleggio alla percentuale di carburante del veicolo registrata all'inizio."@it ,
                                   "Associates a Sharing Mobility Trip with the fuel percentage observed at the end."@en ;
                      rdfs:label "fuel ending percentage"@en ,
                                 "percentuale carburante al termine"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#fuelStartingPercentage
:fuelStartingPercentage rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
                        rdfs:range xsd:int ;
                        <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Associa un Noleggio alla percentuale di carburante del veicolo registrata al termine."@it ;
                        rdfs:comment "Associates a Sharing Mobility Trip with the fuel percentage observed at the start."@en ;
                        rdfs:label "fuel starting percentage"@en ,
                                   "percentuale carburante alla partenza"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#isStationActive
:isStationActive rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :SharingStationRecord ;
                 rdfs:range xsd:boolean ;
                 rdfs:comment "Associa un valore booleano ad una Stazione di Sharing, se Vero indica la possibilità di utilizzare la stazione, se Falso indica che la stazione non è attiva (orari chiusura, manutenzione, ecc.)."@it ,
                              "Associates a boolean value with a Sharing Station, if True indicates the possibility of using the Station, if False indicates that the Station is not active (closing hours, maintenance, ecc.)"@en ;
                 rdfs:label "is station active"@en ,
                            "è stazione attiva"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#longestRangeInKm
:longestRangeInKm rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain <https://schema.org/Vehicle> ;
                  rdfs:range xsd:int ;
                  rdfs:comment "Associa ad un veicola la massima distanza teorica percorribile con un pieno di carburante/carica."@it ,
                               "Associates a vehicle with the maximum theoretical distance that can be covered with a full tank/charge."@en ;
                  rdfs:label "longest range in km"@en ,
                             "range massimo in km"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#movingTimeMinutes
:movingTimeMinutes rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
                   rdfs:range xsd:int ;
                   rdfs:comment "Associa un Noleggio al numero di minuti in movimento effettuati."@it ,
                                "Associates a Sharing Mobility Trip with the number of minutes spent moving."@en ;
                   rdfs:label "minuti in movimento"@it ,
                              "moving time minutes"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#numberOfDocks
:numberOfDocks rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain :PhysicalSharingStation ;
               rdfs:range xsd:int ;
               rdfs:comment "Associa una Stazione di Sharing con infrastruttura fisica al numero totale di stalli disponibili."@it ,
                            "Associates a Sharing Station with a physical infrastructure with the total number of Docks available."@en ;
               rdfs:label "number of docks"@en ,
                          "numero di stalli"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#numberPlate
:numberPlate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain <https://schema.org/Vehicle> ;
             rdfs:range xsd:string ;
             rdfs:comment "Associa un Veicolo al numero di targa."@it ,
                          "Associates a Vehicle with its number plate."@en ;
             rdfs:label "number plate"@en ,
                        "numero di targa"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#parkingTimeMinutes
:parkingTimeMinutes rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
                    rdfs:range xsd:int ;
                    rdfs:comment "Associa un Noleggio al numero di minuti in sosta effettuati."@it ,
                                 "Associates a Sharing Mobility Trip with the number of minutes spent parked."@en ;
                    rdfs:label "minuti in sosta"@it ,
                               "parking time minutes"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#passageOrder
:passageOrder rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :TripPoint ;
              rdfs:range xsd:int ;
              rdfs:comment "Associa un rilevamento di posizione effettuato durante un Noleggio ad un numero incrementale che identifica l'ordine relativo rispetto agli altri rilevamenti per lo stesso Noleggio."@it ,
                           "Associates a position detection collected during the Sharing Mobility Trip with an incremental number identifying its relative order with respect to others position detections for the same Sharing Mobility Trip."@en ;
              rdfs:label "ordine passaggio"@it ,
                         "passage order"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#passageTime
:passageTime rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain :TripPoint ;
             rdfs:range xsd:dateTime ;
             rdfs:comment "Associa un rilevamento di posizione effettuato durante un Noleggio al timestamp in cui è stato effetuato."@it ,
                          "Associates a position detection collected during the Sharing Mobility Trip with its timestamp."@en ;
             rdfs:label "passage time"@en ,
                        "tempo di passaggio"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#pricePerTripKm
:pricePerTripKm rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:subPropertyOf <https://schema.org/price> ;
                rdfs:domain :SharingMobilityOffer ;
                rdfs:range xsd:double ;
                rdfs:comment "Associa un'Offerta di Sharing Mobility ad un costo per km di Noleggio."@it ,
                             "Associates a Sharing Mobility Offer with a price per kilometer covered during the Trip."@en ;
                rdfs:label "prezzo per km di noleggio"@it ,
                           "price per trip km"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#pricePerTripMinute
:pricePerTripMinute rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf <https://schema.org/price> ;
                    rdfs:domain :SharingMobilityOffer ;
                    rdfs:range xsd:double ;
                    rdfs:comment "Associa un'Offerta di Sharing Mobility ad un costo per minuto di Noleggio."@it ,
                                 "Associates a Sharing Mobility Offer with a price per minute of a Trip."@en ;
                    rdfs:label "prezzo per minuto di noleggio"@it ,
                               "price per trip minute"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#tripDuration
:tripDuration rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf <https://schema.org/duration> ;
              <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Literal consigliato xsd:duration."@it ;
              rdfs:comment "Associa un Noleggio alla sua durata totale."@it ,
                           "Associates a Sharing Mobility Trip with its total duration."@en ;
              rdfs:label "durata noleggio"@it ,
                         "trip duration"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#userFeedbackVehicleExterior
:userFeedbackVehicleExterior rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
                             rdfs:range xsd:int ;
                             rdfs:comment "Associa un Noleggio ad una valutazione dell'utente sulle condizioni esterne del veicolo."@it ,
                                          "Associates a Sharing Mobility Trip with a numeric feedback of the user on the vehicle exterior conditions."@en ;
                             rdfs:label "feedback utente condizione esterno veicolo"@it ,
                                        "user feedback vehicle exterior"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#userFeedbackVehicleInterior
:userFeedbackVehicleInterior rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:domain :SharingMobilityTrip ;
                             rdfs:range xsd:int ;
                             rdfs:comment "Associa un Noleggio ad una valutazione dell'utente sulle condizioni interne del veicolo."@it ,
                                          "Associates a Sharing Mobility Trip with a numeric feedback of the user on the vehicle interior conditions."@en ;
                             rdfs:label "feedback utente condizione interno veicolo"@it ,
                                        "user feedback vehicle interior"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#vehicleDeregistration
:vehicleDeregistration rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:domain :SharingMobilityVehicle ;
                       rdfs:range xsd:dateTime ;
                       rdfs:comment "Associa un Veicolo di Sharing Mobility alla data in cui è stato dismesso dalla flotta."@it ,
                                    "Associates a Sharing Mobility Vehicle with the date in which it was deregistered from the fleet."@en ;
                       rdfs:label "dismissione veicolo"@it ,
                                  "vehicle deregistration"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#vehicleRegistration
:vehicleRegistration rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain :SharingMobilityVehicle ;
                     rdfs:range xsd:dateTime ;
                     rdfs:comment "Associa un Veicolo di Sharing Mobility alla data in cui è stato immesso nella flotta."@it ,
                                  "Associates a Sharing Mobility Vehicle with the date in which it was registered in the fleet."@en ;
                     rdfs:label "immissione veicolo"@it ,
                                "vehicle registration"@en .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  https://schema.org/Vehicle
<https://schema.org/Vehicle> rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:label "Vehicle"@en ,
                                       "Veicolo"@it .


###  http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#Point
<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#Point> rdf:type owl:Class ;
                                                rdfs:label "Point"@en ,
                                                           "Punto"@it .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Bicycle
:Bicycle rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf <https://schema.org/Vehicle> ;
         rdfs:comment "A vehicle of type bicycle."@en ,
                      "Un veicolo categorizzato come bicicletta."@it ;
         rdfs:label "Bicicletta"@it ,
                    "Bicycle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Car
:Car rdf:type owl:Class ;
     rdfs:subClassOf <https://schema.org/Vehicle> ;
     rdfs:comment "A vehicle of type car."@en ,
                  "Un veicolo categorizzato come autovettura."@it ;
     rdfs:label "Autovettura"@it ,
                "Car"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#ContractualOperationArea
:ContractualOperationArea rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> ;
                          rdfs:comment "Confini di esercizio minimi per un Servizio stabiliti dall'autorità competente che abilita l'esercizio del servizio."@it ,
                                       "Contractual operation area for a Service defined by the authority abilitating the service."@en ;
                          rdfs:label "Confini di Esercizio Minimi"@it ,
                                     "Contractual Operation Area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Dock
:Dock rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/sosa/Sensor> ;
      rdfs:comment "A physical infrastructure (bar, parking, etc.)  to pick up/drop off a vehicle."@en ,
                   "Un'infrastruttura fisica (sbarra, parcheggio, ecc.) per il rilascio/prelievo di un veicolo."@it ;
      rdfs:label "Dock"@en ,
                 "Stallo"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#DockKind
:DockKind rdf:type owl:Class ;
          rdfs:comment "A specific kind of dock (e.g. dedicated to a specific vehicle type)."@en ,
                       "Una specifica tipologia di stallo (es. dedicata ad un particolare veicolo)."@it ;
          rdfs:label "Dock Kind"@en ,
                     "Tipologia di Dock"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#DockRecord
:DockRecord rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#SensorRecord> ;
            rdfs:comment "A record collecting data produced by or associated to a Dock."@en ,
                         "Un record che colleziona dati prodotti da o associati a uno Stallo."@it ;
            rdfs:label "Dock Record"@en ,
                       "Record Stallo"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#ElectricBicycle
:ElectricBicycle rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf :Bicycle ;
                 rdfs:comment "A bicycle with electric pedal assistance."@en ,
                              "Una bicicletta con pedalata assistita elettricamente."@it ;
                 rdfs:label "Bicicletta Elettrica"@it ,
                            "Electric Bicycle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#ForbiddenDropOffArea
:ForbiddenDropOffArea rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> ;
                      rdfs:comment "Area in cui è vietato il rilascio dei veicoli associati ad un Servizio di Sharing Mobility."@it ,
                                   "Area in which it is forbidden to drop off a vehicle of a Sharing Mobility Service."@en ;
                      rdfs:label "Area Rilascio Vietato"@it ,
                                 "Forbidden Drop Off Area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Hoverboard
:Hoverboard rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf :MicroMobilityVehicle ;
            rdfs:comment "A Micro Mobility Vehicle of type Hoverboard."@en ,
                         "Un Veicolo di Micro Mobilità di tipo Hoverboard."@it ;
            rdfs:label "Hoverboard"@en ,
                       "Hoverboard"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#MicroMobilityVehicle
:MicroMobilityVehicle rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf <https://schema.org/Vehicle> ;
                      rdfs:comment "A small and lightweight vehicle, usually electric, operating at low speeds."@en ,
                                   "Un veicolo piccolo e leggero, solitamente elettrico, che viaggia a velocità ridotte."@it ;
                      rdfs:label "Micro Mobility Vehicle"@en ,
                                 "Veicolo di Micro-Mobilità"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Monowheel
:Monowheel rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :MicroMobilityVehicle ;
           rdfs:comment "A Micro Mobility Vehicle of type Monowheel."@en ,
                        "Un Veicolo di Micro Mobilità di tipo Monowheel."@it ;
           rdfs:label "Monowheel"@en ,
                      "Monowheel"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Motorcycle
:Motorcycle rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf <https://schema.org/Vehicle> ;
            rdfs:comment "A vehicle of type motorcycle."@en ,
                         "Un veicolo categorizzato come ciclomotore."@it ;
            rdfs:label "Ciclomotore"@it ,
                       "Motorcycle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#OperationArea
:OperationArea rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> ;
               rdfs:comment "Area operativa di un Servizio in cui è possibile usufruire del servizio. L'Area operativa deve comprendere i Confini Minimi di Esercizio associati al Servizio."@it ,
                            "The Operation Area in which it is possible to make use of a Service. The Operation Area should include the Contractual Operation Area associated to the Service."@en ;
               rdfs:label "Area Operativa"@it ,
                          "Operation Area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#PhysicalSharingStation
:PhysicalSharingStation rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf :SharingStation ;
                        owl:disjointWith :VirtualSharingStation ;
                        rdfs:comment "Sharing Station with a physical infrastructure to pick up/drop off vehicles."@en ,
                                     "Stazione di Sharing dotata di un'infrastruttura fisica (i.e. stalli) per il prelievo rilascio dei veicoli."@it ;
                        rdfs:label "Physical Sharing Station"@en ,
                                   "Stazione Fisica di Sharing"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#PickUpDropOffArea
:PickUpDropOffArea rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> ;
                   rdfs:comment "Area in cui è permesso il prelievo/rilascio dei veicoli associati ad un Servizio di Sharing Mobility. Questa area può essere differente dall'area operativa del servizio."@it ,
                                "Area in which it is possible to pick up/drop off a vehicle of a Sharing Mobility Service. This area can be different from the Operation Area of the service."@en ;
                   rdfs:label "Area Prelievo Rilascio"@it ,
                              "Pick Up Drop Off Area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#PreferredDropOffArea
:PreferredDropOffArea rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> ;
                      rdfs:comment "Area preferenziale in cui è incentivato il rilascio dei veicoli associati ad un Servizio di Sharing Mobility."@it ,
                                   "Preferred Area in which the drop off of vehicles associated to a Sharing Mobility Service is encouraged."@en ;
                      rdfs:label "Area Preferenziale di Rilascio"@it ,
                                 "Preferred Drop Off Area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#PreferredPickUpArea
:PreferredPickUpArea rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> ;
                     rdfs:comment "Area preferenziale in cui è incentivato il prelievo dei veicoli associati ad un Servizio di Sharing Mobility."@it ,
                                  "Preferred Area in which the pick up of vehicles associated to a Sharing Mobility Service is encouraged."@en ;
                     rdfs:label "Area Preferenziale di Prelievo"@it ,
                                "Preferred Pick Up Area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Scooter
:Scooter rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf :MicroMobilityVehicle ;
         rdfs:comment "A Micro Mobility Vehicle of type Scooter."@en ,
                      "Un Veicolo di Micro Mobilità di tipo Monopattino."@it ;
         rdfs:label "Monopattino"@it ,
                    "Scooter"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Segway
:Segway rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf :MicroMobilityVehicle ;
        rdfs:comment "A Micro Mobility Vehicle of type Segway."@en ,
                     "Un Veicolo di Micro Mobilità di tipo Segway."@it ;
        rdfs:label "Segway"@en ,
                   "Segway"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMicroMobilityVehicle
:SharingMicroMobilityVehicle rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf :MicroMobilityVehicle ,
                                             :SharingMobilityVehicle ;
                             rdfs:comment "A micro-mobility vehicle enabled to be used in a Sharing Mobility Service."@en ,
                                          "Un veicolo di micro-mobilità abilitato per l'utilizzo in un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                             rdfs:label "Sharing Micro Mobility Vehicle"@en ,
                                        "Veicolo di Micro-Mobilità in Sharing"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityBicycle
:SharingMobilityBicycle rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf :Bicycle ,
                                        :SharingMobilityVehicle ;
                        rdfs:comment "A bicycle enabled to be used in a Sharing Mobility Service."@en ,
                                     "Una bicicletta abilitata per l'utilizzo in un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                        rdfs:label "Bicicletta in Sharing"@it ,
                                   "Sharing Mobility Bicycle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityCar
:SharingMobilityCar rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf :Car ,
                                    :SharingMobilityVehicle ;
                    rdfs:comment "A car enabled to be used in a Sharing Mobility Service."@en ,
                                 "Una autovettura abilitata per l'utilizzo in un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                    rdfs:label "Autovettura in Sharing"@it ,
                               "Sharing Mobility Car"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityCategory
:SharingMobilityCategory rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:comment "A category for a Sharing Mobility Service."@en ,
                                      "Una categoria di Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                         rdfs:label "Categoria Sharing Mobility"@it ,
                                    "Sharing Mobility Category"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityMotorcycle
:SharingMobilityMotorcycle rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf :Motorcycle ,
                                           :SharingMobilityVehicle ;
                           rdfs:comment "A motorcycle enabled to be used in a Sharing Mobility Service."@en ,
                                        "Un ciclomotore abilitato per l'utilizzo in un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                           rdfs:label "Ciclomotore in Sharing"@it ,
                                      "Sharing Mobility Motorcycle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityOffer
:SharingMobilityOffer rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf <https://schema.org/Offer> ;
                      rdfs:comment "Offer (tariff) associated to a Sharing Mobility Service."@en ,
                                   "Offerta (tariffa) associata ad un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                      rdfs:label "Offerta di Sharing Mobility"@it ,
                                 "Sharing Mobility Offer"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityProvider
:SharingMobilityProvider rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf <https://schema.org/Organization> ;
                         rdfs:comment "Organization providing a Sharing Mobility Service."@en ,
                                      "Organizzazione che eroga un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                         rdfs:label "Fornitore Sharing Mobility"@it ,
                                    "Sharing Mobility Provider"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityService
:SharingMobilityService rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf <https://schema.org/Service> ;
                        rdfs:comment "A Service that allows users to perform a trip using a fleet a vehicles made available on street from the service provider."@en ,
                                     "Un Servizio che permette ai suoi utenti l'utilizzo tramite noleggio di una flotta di veicoli che sono messi a disposizione in strada dal fornitore del servizio."@it ;
                        rdfs:label "Servizio di Sharing Mobility"@it ,
                                   "Sharing Mobility Service"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityTrip
:SharingMobilityTrip rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#UsageSession> ;
                     rdfs:comment "A trip enabled by a Sharing Mobility Service."@en ,
                                  "Un noleggio effettuato utilizzando un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                     rdfs:label "Noleggio Sharing Mobility"@it ,
                                "Sharing Mobility Trip"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityVehicle
:SharingMobilityVehicle rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf <https://schema.org/Vehicle> ,
                                        <http://www.w3.org/ns/sosa/Sensor> ,
                                        <http://www.w3id.org/urban-iot/core#ServiceResource> ;
                        rdfs:comment "A vehicle enabled to be used in a Sharing Mobility Service."@en ,
                                     "Un veicolo abilitato per l'utilizzo in un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                        rdfs:label "Sharing Mobility Vehicle"@en ,
                                   "Veicolo Sharing Mobility"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityVehicleRecord
:SharingMobilityVehicleRecord rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#SensorRecord> ;
                              rdfs:comment "A record collecting data produced by or associated to a Sharing Mobility Vehicle."@en ,
                                           "Un record che colleziona dati prodotti da o associati a un Veicolo in Sharing Mobility."@it ;
                              rdfs:label "Record Veicolo in Sharing"@it ,
                                         "Sharing Mobility Vehicle Record"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingStation
:SharingStation rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/sosa/Sensor> ,
                                <http://www.w3id.org/urban-iot/core#MobilityStation> ;
                rdfs:comment "Station to pick up/drop off vehicles associated to a Sharing Mobility Service."@en ,
                             "Stazione per il rilascio/prelievo di veicoli associati ad un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                rdfs:label "Sharing Station"@en ,
                           "Stazione di Sharing"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingStationRecord
:SharingStationRecord rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf <http://www.w3id.org/urban-iot/core#SensorRecord> ;
                      rdfs:comment "A record collecting data produced by or associated to a Sharing Station."@en ,
                                   "Un record che colleziona dati prodotti da o associati a una Stazione di Sharing."@it ;
                      rdfs:label "Record Stazione di Sharing"@it ,
                                 "Sharing Station Record"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SmartwheelBicycle
:SmartwheelBicycle rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf :Bicycle ;
                   rdfs:comment "A bicycle with a smart wheel device for pedal assistance ."@en ,
                                "Una bicicletta con pedalata assistita tramite smartwheel."@it ;
                   rdfs:label "Bicicletta Smartwheel"@it ,
                              "Smartwheel Bicycle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#TraditionalBicycle
:TraditionalBicycle rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf :Bicycle ;
                    rdfs:comment "A traditional human-powered bycicle."@en ,
                                 "Una bicicletta tradizionale azionata da forza muscolare umana."@it ;
                    rdfs:label "Bicicletta Tradizionale"@it ,
                               "Traditional Bicycle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#TripPoint
:TripPoint rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#Point> ;
           rdfs:comment "Rappresenta informazioni associate ad un rilevamento della posizione del veicolo registrato durante un Noleggio."@it ,
                        "Represents information on a vehicle position detection perfromed during a Trip."@en ;
           rdfs:label "Punto del Noleggio"@it ,
                      "Trip Point"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#TripRoute
:TripRoute rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> ;
           rdfs:comment "Rappresentazione spaziale del tragitto percorso da un Veicolo durante un Noleggio."@it ,
                        "Spatial representation of the route covered by a Vehicle during a Trip."@en ;
           rdfs:label "Tragitto del Noleggio"@it ,
                      "Trip Route"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#VirtualSharingStation
:VirtualSharingStation rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf :SharingStation ;
                       rdfs:comment "Sharing Station without a physical infrastructure to pick up/drop off vehicles."@en ,
                                    "Stazione di Sharing non dotata di un'infrastruttura fisica (i.e. stalli) per il prelievo rilascio dei veicoli."@it ;
                       rdfs:label "Stazione Virtuale di Sharing"@it ,
                                  "Virtual Sharing Station"@en .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://w3id.org/urban-iot/kos/sharing/dock-state
<http://w3id.org/urban-iot/kos/sharing/dock-state> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                                   rdfs:label "Dock State"@en ,
                                                              "Stato dello Stallo"@it .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/sharing/vehicle-event
<http://w3id.org/urban-iot/kos/sharing/vehicle-event> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                                      rdfs:label "Evento del Veicolo"@it ,
                                                                 "Vehicle Event"@en .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/sharing/vehicle-state
<http://w3id.org/urban-iot/kos/sharing/vehicle-state> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                                      rdfs:label "Stato del Veicolo"@it ,
                                                                 "Vehicle State"@en .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/car-supply
<http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/car-supply> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                                   rdfs:label "Alimentazione Autovettura"@it ,
                                                              "Car Supply"@en .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard
<http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                                                   rdfs:label "European Emission Standard"@en ,
                                                                              "Standard Europeo Emissione"@it .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/propulsion-kind
<http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/propulsion-kind> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                                        rdfs:label "Propulsion Kind"@en ,
                                                                   "Tipologia di Propulsione"@it .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/vehicle-category
<http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/vehicle-category> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                                         rdfs:label "Categoria di Veicolo"@it ,
                                                                    "Vehicle Category"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#AvailableDocks
:AvailableDocks rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         <http://www.w3.org/ns/sosa/ObservableProperty> ;
                <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Le istanze di una Stazione di Sharing possono osservare questa proprietà. Un Campionamento su questa proprietà ha come range di sosa:hasSimpleResult un xsd:int."@it ;
                rdfs:comment "Observable Property representing the number of available docks in a Sharing Station."@en ,
                             "Proprietà Campionabile che rappresenta il numero di stalli disponibili in una Stazione di Sharing."@it ;
                rdfs:label "Available Docks"@en ,
                           "Stalli Disponibili"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#AvailableVehicles
:AvailableVehicles rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            <http://www.w3.org/ns/sosa/ObservableProperty> ;
                   <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Le istanze di una Stazione di Sharing possono osservare questa proprietà. Un Campionamento su questa proprietà ha come range di sosa:hasSimpleResult un xsd:int."@it ;
                   rdfs:comment "Observable Property representing the number of available Sharing Mobility Vehicles in a Sharing Station."@en ,
                                "Proprietà Campionabile che rappresenta il numero di Veicoli di Sharing Mobility disponibili in una Stazione di Sharing."@it ;
                   rdfs:label "Available Vehicles"@en ,
                              "Veicoli Disponibili"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#BicycleSharing
:BicycleSharing rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         :SharingMobilityCategory ;
                rdfs:label "Bicycle Sharing"@en ,
                           "Sharing Biciclette"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#CarSharing
:CarSharing rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :SharingMobilityCategory ;
            rdfs:label "Car Sharing"@en ,
                       "Sharing Autovetture"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#ChargePercentage
:ChargePercentage rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           <http://www.w3.org/ns/sosa/ObservableProperty> ;
                  <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Le istanze di un Veicolo in Sharing possono osservare questa proprietà. Un Campionamento su questa proprietà ha come range di sosa:hasSimpleResult un xsd:int."@it ;
                  rdfs:comment "Observable Property representing the charge percentage of a Sharing Mobility Vehicle."@en ,
                               "Proprietà Campionabile che rappresenta la percentuale di carica di un Veicolo di Sharing Mobility."@it ;
                  rdfs:label "Charge Percentage"@en ,
                             "Percentuale di Carica"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#DamagedDocks
:DamagedDocks rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       <http://www.w3.org/ns/sosa/ObservableProperty> ;
              <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Le istanze di una Stazione di Sharing possono osservare questa proprietà. Un Campionamento su questa proprietà ha come range di sosa:hasSimpleResult un xsd:int."@it ;
              rdfs:comment "Observable Property representing the number of damaged docks in a Sharing Station."@en ,
                           "Proprietà Campionabile che rappresenta il numero di stalli danneggiati in una Stazione di Sharing."@it ;
              rdfs:label "Damaged Docks"@en ,
                         "Stalli Danneggiati"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#DamagedVehicles
:DamagedVehicles rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          <http://www.w3.org/ns/sosa/ObservableProperty> ;
                 <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Le istanze di una Stazione di Sharing possono osservare questa proprietà. Un Campionamento su questa proprietà ha come range di sosa:hasSimpleResult un xsd:int."@it ;
                 rdfs:comment "Observable Property representing the number of damaged Sharing Mobility Vehicles in a Sharing Station."@en ,
                              "Proprietà Campionabile che rappresenta il numero di Veicoli di Sharing Mobility danneggiati in una Stazione di Sharing."@it ;
                 rdfs:label "Damaged Vehicles"@en ,
                            "Veicoli Danneggiati"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#FuelPercentage
:FuelPercentage rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         <http://www.w3.org/ns/sosa/ObservableProperty> ;
                <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Le istanze di un Veicolo in Sharing possono osservare questa proprietà. Un Campionamento su questa proprietà ha come range di sosa:hasSimpleResult un xsd:int."@it ;
                rdfs:comment "Observable Property representing the fuel percentage of a Sharing Mobility Vehicle."@en ,
                             "Proprietà Campionabile che rappresenta la percentuale di carburante di un Veicolo di Sharing Mobility."@it ;
                rdfs:label "Fuel Percentage"@en ,
                           "Percentuale di Carburante"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#MicroMobilitySharing
:MicroMobilitySharing rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               :SharingMobilityCategory ;
                      rdfs:label "Micro Mobility Sharing"@en ,
                                 "Sharing Micro-Mobilità"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#MotorcycleSharing
:MotorcycleSharing rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            :SharingMobilityCategory ;
                   rdfs:label "Motorcycle Sharing"@en ,
                              "Sharing Ciclomotori"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#VehicleLocation
:VehicleLocation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          <http://www.w3.org/ns/sosa/ObservableProperty> ;
                 <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Le istanze di un Veicolo in Sharing possono osservare questa proprietà. Un Campionamento su questa proprietà ha come range di sosa:hasResult un geo:Point."@it ;
                 rdfs:comment "Observable Property representing the position of a Sharing Mobility Vehicle."@en ,
                              "Proprietà Campionabile che rappresenta la localizzazione di un Veicolo di Sharing Mobility."@it ;
                 rdfs:label "Posizione Veicolo"@it ,
                            "Vehicle Location"@en .


###  Generated by the OWL API (version 5.1.14) https://github.com/owlcs/owlapi/
