@prefix : <http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix geo: <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix locn: <http://www.w3.org/ns/locn#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sosa: <http://www.w3.org/ns/sosa/> .
@prefix time: <http://www.w3.org/2006/time#> .
@prefix uiot: <http://www.w3id.org/urban-iot/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix legal: <http://www.w3.org/ns/legal#> .
@prefix uiots: <http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix sh-kos: <http://w3id.org/urban-iot/kos/sharing/> .
@prefix vh-kos: <http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/> .
@prefix geosparql: <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@base <http://www.w3id.org/urban-iot/sharing> .

<http://www.w3id.org/urban-iot/sharing> rdf:type owl:Ontology ;
                                      owl:versionIRI <http://www.w3id.org/urban-iot/sharing/1.0.0> ;
                                      owl:imports <http://www.w3id.org/urban-iot/core/1.0.0> ;
                                      <http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> "Direzione Sistemi Informativi ed Agenda Digitale - Area Gestione ed Integrazione Dati (Comune di Milano)" ,
                                                    "Direzione Mobilità e Trasporti - Area Pianificazione e Programmazione Mobilità (Comune di Milano)" ,
                                                    "Area Pianificazione e Monitoraggio (AMAT Milano)" ;
                                      <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Ilaria Baroni (Cefriel)" ,
                                                                                "Irene Celino (Cefriel)" ,
                                                                                "Mario Scrocca (Cefriel)" ;
                                      <http://purl.org/dc/elements/1.1/rights> "Copyright Comune di Milano, 2020" ;
                                      <http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher> "Comune di Milano" ;
                                      <http://purl.org/dc/elements/1.1/title> "Ontologie per gli Apparati IoT Urbani - Modulo Sharing Mobility"@it ,
                                                                              "Urban IoT Ontologies - Sharing Mobility Module"@en ;
                                      dct:license <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> ;
                                      dct:bibliographicCitation "Comune di Milano. Urban IoT Ontologies - Sharing Mobility Module (v1.0.0). http://www.w3id.org/urban-iot/sharing" ;
                                      vann:preferredNamespacePrefix "uiots" ;
                                      vann:preferredNamespaceUri "http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#" ;
                                      rdfs:comment "Sharing Mobility module of the suite of ontologies for urban IoT devices."@en ,
                                                   "Modulo Sharing Mobility delle ontologie per gli apparati IoT urbani."@it ;
                                      rdfs:label "Ontologie per gli Apparati IoT Urbani - Modulo Sharing Mobility"@it ,
                                                 "Urban IoT Ontologies - Sharing Mobility Module"@en ;
                                      owl:versionInfo "v1.0.0" .

#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#currentSharingStation
uiots:currentSharingStation rdf:type owl:ObjectProperty ;
                            rdfs:domain uiots:SharingMobilityVehicleRecord ;
                            rdfs:range uiots:SharingStation ;
                            rdfs:comment "Property referring to the Sharing Station in which the vehicle is currently located."@en ,
                                         "Proprietà che indica la Sharing Station in cui si trova attualmente il veicolo."@it ;
                            rdfs:label "current sharing station"@en ,
                                       "stazione di sharing attuale"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#dockState
uiots:dockState rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain uiots:DockRecord ;
                rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                    owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                    owl:hasValue sh-kos:dock-state
                                                  ]
                                                ) ;
                             rdf:type owl:Class
                           ] ;
                rdfs:comment "Property referring to the current state of a Dock."@en ,
                             "Proprietà che indica lo stato in cui si trova attualmente uno stallo."@it ;
                rdfs:label "dock state"@en ,
                           "stato dello stallo"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#enablesTrip
uiots:enablesTrip rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf uiot:enablesSession ;
                  owl:inverseOf uiots:tripEnabledBy ;
                  rdfs:domain uiots:SharingMobilityService ;
                  rdfs:range uiots:SharingMobilityTrip ;
                  rdfs:comment "Associa un Servizio di Sharing Mobility ad un Noleggio abilitato dal servizio."@it ,
                               "Associates a Sharing Service with a Sharing Mobility Trip enabled by the service."@en ;
                  rdfs:label "abilita noleggio"@it ,
                             "enables trip"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasCarSupply
uiots:hasCarSupply rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain uiots:Car ;
                   rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                       owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                       owl:hasValue vh-kos:car-supply
                                                     ]
                                                   ) ;
                                rdf:type owl:Class
                              ] ;
                   rdfs:comment "Associa una Autovettura alla sua tipologia di alimentazione."@it ,
                                "Associates a Car with its supply typology."@en ;
                   rdfs:label "ha alimentazione autovettura"@it ,
                              "has car supply"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasContractualOperationArea
uiots:hasContractualOperationArea rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                  rdfs:domain schema:Service ;
                                  rdfs:range uiots:ContractualOperationArea ;
                                  rdfs:comment "Property referring to the contractual operation area of the Service."@en ,
                                               "Proprietà che identifica i confini minimi di esercizio di un Servizio."@it ;
                                  rdfs:label "ha confini di esercizio minima"@it ,
                                             "has contractual operation area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasDock
uiots:hasDock rdf:type owl:ObjectProperty ;
              owl:inverseOf uiots:isDockOf ;
              rdfs:domain uiots:PhysicalSharingStation ;
              rdfs:range uiots:Dock ;
              rdfs:comment "Associa una Stazione di Sharing ad uno Stallo contenuto nella stazione."@it ,
                           "Associates a Sharing Station with a Dock in the station."@en ;
              rdfs:label "ha stallo"@it ,
                         "has dock"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasDockAbilitated
uiots:hasDockAbilitated rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:domain uiots:SharingMobilityVehicle ;
                        rdfs:range uiots:DockKind ;
                        rdfs:comment "Associa un Veicolo di Sharing Mobility alle tipologie di stallo supportate dal veicolo."@it ,
                                     "Associates a Sharing Mobility Vehicle with a Dock Kind supported by the vehicle."@en ;
                        rdfs:label "ha tipologia di stallo abilitato"@it ,
                                   "has dock kind abilitated"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasDockKind
uiots:hasDockKind rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain uiots:Dock ;
                  rdfs:range uiots:DockKind ;
                  rdfs:comment "Associa uno Stallo alla sua tipologia."@it ,
                               "Associates a Dock with its typology."@en ;
                  rdfs:label "ha tipologia di stallo"@it ,
                             "has dock kind"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasEmissionStandard
uiots:hasEmissionStandard rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          rdfs:domain schema:Vehicle ;
                          rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                              owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                              owl:hasValue vh-kos:european-emission-standard
                                                            ]
                                                          ) ;
                                       rdf:type owl:Class
                                     ] ;
                          rdfs:comment "Associa un Veicolo al suo livello di emissioni inquinanti secondo gli standard definiti,"@it ,
                                       "Associates a Vehicle with the emission standard that complies with."@en ;
                          rdfs:label "ha standard emissioni"@it ,
                                     "has emission standard"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasEndingStation
uiots:hasEndingStation rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                       rdfs:range uiots:SharingStation ;
                       rdfs:comment "Associa un Noleggio alla Stazione di Sharing in cui viene terminato."@it ,
                                    "Associates a Sharing Mobility Trip with the Sharing Station in which it ends."@en ;
                       rdfs:label "ha stazione di fine"@it ,
                                  "has ending station"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasForbiddenDropOffArea
uiots:hasForbiddenDropOffArea rdf:type owl:ObjectProperty ;
                              rdfs:domain uiots:SharingMobilityService ;
                              rdfs:range uiots:ForbiddenDropOffArea ;
                              rdfs:comment "Property referring to the forbidden drop-off area of the Sharing Mobility Service."@en ,
                                           "Proprietà che identifica l'area di rilascio vietato di un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                              rdfs:label "ha area rilascio vietato"@it ,
                                         "has forbidden drop-off area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasOperationArea
uiots:hasOperationArea rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:domain schema:Service ;
                       rdfs:range uiots:OperationArea ;
                       rdfs:comment "Property referring to the operation area of the Service."@en ,
                                    "Proprietà che identifica l'area operativa di un Servizio."@it ;
                       rdfs:label "ha area operativa"@it ,
                                  "has operation area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasPickUpDropOffArea
uiots:hasPickUpDropOffArea rdf:type owl:ObjectProperty ;
                           rdfs:domain uiots:SharingMobilityService ;
                           rdfs:range uiots:PickUpDropOffArea ;
                           rdfs:comment "Property referring to the pick-up drop-off area of the Sharing Mobility Service."@en ,
                                        "Proprietà che identifica l'area di prelievo/rilascio di un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                           rdfs:label "ha area di prelievo rilascio"@it ,
                                      "has pick-up drop-off area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasPreferredDropOffArea
uiots:hasPreferredDropOffArea rdf:type owl:ObjectProperty ;
                              rdfs:domain uiots:SharingMobilityService ;
                              rdfs:range uiots:PreferredDropOffArea ;
                              rdfs:comment "Property referring to the preferred drop-off area of the Sharing Mobility Service."@en ,
                                           "Proprietà che identifica l'area preferenziale di rilascio di un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                              rdfs:label "ha area preferenziale rilascio"@it ,
                                         "has preferred drop-off area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasPreferredPickUpArea
uiots:hasPreferredPickUpArea rdf:type owl:ObjectProperty ;
                             rdfs:domain uiots:SharingMobilityService ;
                             rdfs:range uiots:PreferredPickUpArea ;
                             rdfs:comment "Property referring to the preferred pick-up area of the Sharing Mobility Service."@en ,
                                          "Proprietà che identifica l'area preferenziale di prelievo di un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                             rdfs:label "ha area preferenziale prelievo"@it ,
                                        "has preferred pick-up area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasPropulsionKind
uiots:hasPropulsionKind rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:domain schema:Vehicle ;
                        rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                            owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                            owl:hasValue vh-kos:propulsion-kind
                                                          ]
                                                        ) ;
                                     rdf:type owl:Class
                                   ] ;
                        rdfs:comment "Associa un Veicolo alla tipologia di propulsione che utilizza."@it ,
                                     "Associates a Vehicle with its propulsion kind."@en ;
                        rdfs:label "ha tipologia di propulsione"@it ,
                                   "has propulsion kind"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasSharingMobilityCategory
uiots:hasSharingMobilityCategory rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                 rdfs:range uiots:SharingMobilityCategory ;
                                 vann:usageNote "Usato per specificare la categoria di un Servizio di Sharing  Mobility o di una Stazione di Sharing."@it ;
                                 rdfs:comment "Associa una specifica categoria di Sharing Mobility."@it ,
                                              "Associates a specific Sharing Mobility category."@en ;
                                 rdfs:label "ha categoria sharing mobility"@it ,
                                            "has sharing mobility category"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasStartingStation
uiots:hasStartingStation rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                         rdfs:range uiots:SharingStation ;
                         rdfs:comment "Associa un Noleggio alla Stazione di Sharing in cui viene iniziato."@it ,
                                      "Associates a Sharing Mobility Trip with the Sharing Station in which it starts."@en ;
                         rdfs:label "ha stazione di inizio"@it ,
                                    "has starting station"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasTripEndingPoint
uiots:hasTripEndingPoint rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf uiots:hasTripPoint ;
                         rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                         rdfs:range uiots:TripPoint ;
                         rdfs:comment "Associa un Noleggio al suo punto di partenza."@it ,
                                      "Associates a Sharing Mobility Trip with its ending point."@en ;
                         rdfs:label "ha punto di inizio noleggio"@it ,
                                    "has trip ending point"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasTripPoint
uiots:hasTripPoint rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                   rdfs:range uiots:TripPoint ;
                   rdfs:comment "Associa un Noleggio ad un punto registrato durante il percorso."@it ,
                                "Associates a Sharing Mobility Trip with a point registered during the ride."@en ;
                   rdfs:label "ha punto del noleggio"@it ,
                              "has trip point"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasTripRoute
uiots:hasTripRoute rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                   rdfs:range uiots:TripRoute ;
                   rdfs:comment "Associa un Noleggio ad una descrizione spaziale del tragitto percorso."@it ,
                                "Associates a Sharing Mobility Trip with a spatial representation of the route taken."@en ;
                   rdfs:label "ha tragitto noleggio"@it ,
                              "has trip route"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasTripStartingPoint
uiots:hasTripStartingPoint rdf:type owl:ObjectProperty ;
                           rdfs:subPropertyOf uiots:hasTripPoint ;
                           rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                           rdfs:range uiots:TripPoint ;
                           rdfs:comment "Associa un Noleggio al suo punto di arrivo."@it ,
                                        "Associates a Sharing Mobility Trip with its starting point."@en ;
                           rdfs:label "ha punto di fine noleggio"@it ,
                                      "has trip starting point"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#hasVehicleCategory
uiots:hasVehicleCategory rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:domain schema:Vehicle ;
                         rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                             owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                             owl:hasValue vh-kos:vehicle-category
                                                           ]
                                                         ) ;
                                      rdf:type owl:Class
                                    ] ;
                         rdfs:comment "Associa un Veicolo alla sua categoria di veicolo secondo la classificazione internazionale."@it ,
                                      "Associates a Vehicle to its vehicle category according to the international classification."@en ;
                         rdfs:label "ha categoria veicolo"@it ,
                                    "has vehicle category"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#isDockOf
uiots:isDockOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain uiots:Dock ;
               rdfs:range uiots:PhysicalSharingStation ;
               rdfs:comment "Associa uno Stallo alla Stazione di Sharing in cui si trova."@it ,
                            "Associates a Dock to the Sharing Station it belongs to."@en ;
               rdfs:label "is dock of"@en ,
                          "è stallo in"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#latestSharingVehicleEvent
uiots:latestSharingVehicleEvent rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                rdfs:domain uiots:SharingMobilityVehicleRecord ;
                                rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                    owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                                    owl:hasValue sh-kos:vehicle-event
                                                                  ]
                                                                ) ;
                                             rdf:type owl:Class
                                           ] ;
                                rdfs:comment "Property referring to the latest event registered for the Sharing Mobility Vehicle."@en ,
                                             "Proprietà che identifica l'ultimo evento registrato per il Veicolo di Sharing Mobility."@it ;
                                rdfs:label "latest sharing vehicle event"@en ,
                                           "ultimo evento veicolo in sharing"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#makesVehicleAvailable
uiots:makesVehicleAvailable rdf:type owl:ObjectProperty ;
                            rdfs:subPropertyOf uiot:makesAvailable ;
                            owl:inverseOf uiots:vehicleMadeAvailableBy ;
                            rdfs:domain uiots:SharingMobilityService ;
                            rdfs:range uiots:SharingMobilityVehicle ;
                            rdfs:comment "Associa un Servizio di Sharing Mobility al Veicolo di Sharing Mobility che rende disponibile."@it ,
                                         "Associates a Sharing Mobility Service with a Sharing Mobility Vehicle made available."@en ;
                            rdfs:label "makes vehicle available"@en ,
                                       "rende disponibile veicolo"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#occupiedByVehicle
uiots:occupiedByVehicle rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:domain uiots:DockRecord ;
                        rdfs:range uiots:SharingMobilityVehicle ;
                        rdfs:comment "Identifica il Veicolo di Sharing Mobility che occupa lo Stallo."@it ,
                                     "Property referring to the Sharing Mobility Vehicle currently parked in the Dock."@en ;
                        rdfs:label "occupato dal veicolo"@it ,
                                   "occupied by vehicle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#performsTrip
uiots:performsTrip rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf uiot:performsSession ;
                   owl:inverseOf uiots:tripPerformedBy ;
                   rdfs:domain uiot:ServicePrivateUser ;
                   rdfs:range uiots:SharingMobilityTrip ;
                   rdfs:comment "Associa un Utente Privato del Servizio ad un Noleggio effettuato."@it ,
                                "Associates a Service Private User with a Sharing Mobility Trip performed."@en ;
                   rdfs:label "effettua noleggio"@it ,
                              "performs trip"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#providesSharingMobilityService
uiots:providesSharingMobilityService rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                     rdfs:domain uiots:SharingMobilityProvider ;
                                     rdfs:range uiots:SharingMobilityService ;
                                     rdfs:comment "Associa un fornitore di servizi di Sharing Mobility ad un servizio."@it ,
                                                  "Associates a Sharing Mobility Provider with a Sharing Mobility Service operated."@en ;
                                     rdfs:label "eroga servizio sharing mobility"@it ,
                                                "provides sharing mobility service"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#relatedDockRecord
uiots:relatedDockRecord rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:domain uiots:SharingStationRecord ;
                        rdfs:range uiots:DockRecord ;
                        rdfs:comment "Associa un Record Stazione di Sharing al record di uno degli stalli contenuti nella stazione."@it ,
                                     "Associates a Sharing Station Record to a record of one the docks contained in the station."@en ;
                        rdfs:label "record stallo collegato"@it ,
                                   "related dock record"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#sharingStationUsedBy
uiots:sharingStationUsedBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                           owl:inverseOf uiots:usesSharingStation ;
                           rdfs:domain uiots:SharingStation ;
                           rdfs:range uiots:SharingMobilityService ;
                           rdfs:comment "Associa una Stazione di Sharing al Servizio di Sharing Mobility che la utilizza."@it ,
                                        "Associates a Sharing Station with a Sharing Mobility Service using it."@en ;
                           rdfs:label "sharing station used by"@en ,
                                      "stazione di sharing utilizzata da"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#sharingVehicleState
uiots:sharingVehicleState rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          rdfs:domain uiots:SharingMobilityVehicleRecord ;
                          rdfs:range [ owl:intersectionOf ( <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>
                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                              owl:onProperty <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> ;
                                                              owl:hasValue sh-kos:vehicle-state
                                                            ]
                                                          ) ;
                                       rdf:type owl:Class
                                     ] ;
                          rdfs:comment "Property referring to the current state of a Sharing Mobility Vehicle."@en ,
                                       "Proprietà che indica lo stato in cui si trova attualmente il Veicolo di Sharing Mobility."@it ;
                          rdfs:label "sharing vehicle state"@en ,
                                     "stato del veicolo in sharing"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#tripEnabledBy
uiots:tripEnabledBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf uiot:sessionEnabledBy ;
                    rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                    rdfs:range uiots:SharingMobilityService ;
                    rdfs:comment "Associa un Noleggio al Servizio di Sharing Mobility che lo abilita."@it ,
                                 "Associates a Sharing Mobility Trip with the Sharing Mobility Service enabling it."@en ;
                    rdfs:label "noleggio abilitato da"@it ,
                               "trip enabled by"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#tripPerformedBy
uiots:tripPerformedBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf uiot:sessionPerformedBy ;
                      rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                      rdfs:range uiot:ServicePrivateUser ;
                      rdfs:comment "Associa un Noleggio all'Utente del Servizio che lo effettua."@it ,
                                   "Associates a Sharing Mobility Trip with the Service Private User performing it."@en ;
                      rdfs:label "noleggio effettuato da"@it ,
                                 "trip performed by"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#usesSharingStation
uiots:usesSharingStation rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:domain uiots:SharingMobilityService ;
                         rdfs:range uiots:SharingStation ;
                         rdfs:comment "Associa un Servizio di Sharing Mobility ad una Stazione di Sharing che utilizza."@it ,
                                      "Associates a Sharing Mobility Service with a Sharing Station used by the service."@en ;
                         rdfs:label "uses sharing station"@en ,
                                    "utilizza stazione di sharing"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#usesVehicle
uiots:usesVehicle rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf uiot:usesResource ;
                  owl:inverseOf uiots:vehicleUsedIn ;
                  rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                  rdfs:range uiots:SharingMobilityVehicle ;
                  rdfs:comment "Associa un Noleggio al Veicolo di Sharing Mobility utilizzato per effettuarlo."@it ,
                               "Associates a Sharing Mobility Trip with the Sharing Mobility Vehicle used for the trip."@en ;
                  rdfs:label "uses vehicle"@en ,
                             "utilizza veicolo"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#vehicleMadeAvailableBy
uiots:vehicleMadeAvailableBy rdf:type owl:ObjectProperty ;
                             rdfs:subPropertyOf uiot:madeAvailableBy ;
                             rdfs:domain uiots:SharingMobilityVehicle ;
                             rdfs:range uiots:SharingMobilityService ;
                             rdfs:comment "Associa un Veicolo di Sharing Mobility al Servizio di Sharing Mobility che lo rende disponibile."@it ,
                                          "Associates a Sharing Mobility Vehicle with the Sharing Mobility Service making it available."@en ;
                             rdfs:label "vehicle made available by"@en ,
                                        "veicolo reso disponibile da"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#vehicleUsedIn
uiots:vehicleUsedIn rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf uiot:resourceUsedIn ;
                    rdfs:domain uiots:SharingMobilityVehicle ;
                    rdfs:range uiots:SharingMobilityTrip ;
                    rdfs:comment "Associa un Veicolo di Sharing Mobility ad un Noleggio in cui è stato utilizzato."@it ,
                                 "Associates a Sharing Mobility Vehicle to a Sharing Mobility Trip in which it was used."@en ;
                    rdfs:label "vehicle used in"@en ,
                               "veicolo utilizzato in"@it .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://schema.org/brand
schema:brand rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:label "brand"@en ,
                        "marca"@it .


###  http://schema.org/dateVehicleFirstRegistered
schema:dateVehicleFirstRegistered rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:label "data immatricolazione"@it ,
                                             "date vehicle first registered"@en .


###  http://schema.org/model
schema:model rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:label "model"@en ,
                        "modello"@it .


###  http://schema.org/productionDate
schema:productionDate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:label "data di produzione"@it ,
                                 "production date"@en .


###  http://schema.org/seatingCapacity
schema:seatingCapacity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:label "numero posti"@it ,
                                  "seating capacity"@en .


###  http://schema.org/vehicleIdentificationNumber
schema:vehicleIdentificationNumber rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                   rdfs:label "numero di telaio"@it ,
                                              "vehicle identification number"@en .


###  http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat
geo:lat rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:label "latitude"@en ,
                   "latitudine"@it .


###  http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long
geo:long rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:label "longitude"@en ,
                    "longitudine"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#allowsFreeFloating
uiots:allowsFreeFloating rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain uiots:SharingMobilityService ;
                         rdfs:range xsd:boolean ;
                         rdfs:comment "Associa un valore booleano ad un Servizio di Sharing Mobility, se Vero indica la possibilità di rilasciare i veicoli liberamente nell'area di rilascio definita dal servizio, se Falso indica che i veicoli possono essere rilasciti solo all'interno di una Sharing Station."@it ,
                                      "Associates a boolean value with a Sharing Mobility Service, if True it indicates that vehicles can be dropped-off freely in the drop-off area defined by the service, if False it indicates that vehicles can be dropped-off only within a Sharing Station."@en ;
                         rdfs:label "allows free floating"@en ,
                                    "permette free floating"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#chargeEndingPercentage
uiots:chargeEndingPercentage rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                             rdfs:range xsd:int ;
                             rdfs:comment "Associa un Noleggio alla percentuale di carica del veicolo elettrico registrata al termine."@it ,
                                          "Associates a Sharing Mobility Trip with the charge percentage observed at the end."@en ;
                             rdfs:label "charge ending percentage"@en ,
                                        "percentuale carica al termine"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#chargeStartingPercentage
uiots:chargeStartingPercentage rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                               rdfs:range xsd:int ;
                               rdfs:comment "Associa un Noleggio alla percentuale di carica del veicolo elettrico registrata all'inizio."@it ,
                                            "Associates a Sharing Mobility Trip with the charge percentage observed at the start."@en ;
                               rdfs:label "charge starting percentage"@en ,
                                          "percentuale carica alla partenza"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#coveredDistanceKm
uiots:coveredDistanceKm rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                        rdfs:range xsd:double ;
                        rdfs:comment "Associa un Noleggio alla distanza in km percorsa durante il viaggio."@it ,
                                     "Associates a Sharing Mobility Trip with the distance covered during the trip."@en ;
                        rdfs:label "covered distance km"@en ,
                                   "distanza coperta in km"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#fuelEndingPercentage
uiots:fuelEndingPercentage rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                           rdfs:range xsd:int ;
                           rdfs:comment "Associa un Noleggio alla percentuale di carburante del veicolo registrata all'inizio."@it ,
                                        "Associates a Sharing Mobility Trip with the fuel percentage observed at the end."@en ;
                           rdfs:label "fuel ending percentage"@en ,
                                      "percentuale carburante al termine"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#fuelStartingPercentage
uiots:fuelStartingPercentage rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                             rdfs:range xsd:int ;
                             vann:usageNote "Associa un Noleggio alla percentuale di carburante del veicolo registrata al termine."@it ;
                             rdfs:comment "Associates a Sharing Mobility Trip with the fuel percentage observed at the start."@en ;
                             rdfs:label "fuel starting percentage"@en ,
                                        "percentuale carburante alla partenza"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#isStationActive
uiots:isStationActive rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain uiots:SharingStationRecord ;
                      rdfs:comment "Associa un valore booleano ad una Stazione di Sharing, se Vero indica la possibilità di utilizzare la stazione, se Falso indica che la stazione non è attiva (orari chiusura, manutenzione, ecc.)."@it ,
                                   "Associates a boolean value with a Sharing Station, if True indicates the possibility of using the Station, if False indicates that the Station is not active (closing hours, maintenance, ecc.)"@en ;
                      rdfs:label "is station active"@en ,
                                 "è stazione attiva"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#longestRangeInKm
uiots:longestRangeInKm rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:range xsd:int ;
                       rdfs:comment "Associa ad un veicola la massima distanza teorica percorribile con un pieno di carburante/carica."@it ,
                                    "Associates a vehicle with the maximum theoretical distance that can be covered with a full tank/charge."@en ;
                       rdfs:label "longest range in km"@en ,
                                  "range massimo in km"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#movingTimeMinutes
uiots:movingTimeMinutes rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                        rdfs:range xsd:int ;
                        rdfs:comment "Associa un Noleggio al numero di minuti in movimento effettuati."@it ,
                                     "Associates a Sharing Mobility Trip with the number of minutes spent moving."@en ;
                        rdfs:label "minuti in movimento"@it ,
                                   "moving time minutes"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#numberOfDocks
uiots:numberOfDocks rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain uiots:PhysicalSharingStation ;
                    rdfs:range xsd:int ;
                    rdfs:comment "Associa una Stazione di Sharing con infrastruttura fisica al numero totale di stalli disponibili."@it ,
                                 "Associates a Sharing Station with a physical infrastructure with the total number of Docks available."@en ;
                    rdfs:label "number of docks"@en ,
                               "numero di stalli"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#numberPlate
uiots:numberPlate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain schema:Vehicle ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "Associa un Veicolo al numero di targa."@it ,
                               "Associates a Vehicle with its number plate."@en ;
                  rdfs:label "number plate"@en ,
                             "numero di targa"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#parkingTimeMinutes
uiots:parkingTimeMinutes rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                         rdfs:range xsd:int ;
                         rdfs:comment "Associa un Noleggio al numero di minuti in sosta effettuati."@it ,
                                      "Associates a Sharing Mobility Trip with the number of minutes spent parked."@en ;
                         rdfs:label "minuti in sosta"@it ,
                                    "parking time minutes"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#passageOrder
uiots:passageOrder rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain uiots:TripPoint ;
                   rdfs:range xsd:int ;
                   rdfs:comment "Associa un rilevamento di posizione effettuato durante un Noleggio ad un numero incrementale che identifica l'ordine relativo rispetto agli altri rilevamenti per lo stesso Noleggio."@it ,
                                "Associates a position detection collected during the Sharing Mobility Trip with an incremental number identifying its relative order with respect to others position detections for the same Sharing Mobility Trip."@en ;
                   rdfs:label "ordine passaggio"@it ,
                              "passage order"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#passageTime
uiots:passageTime rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain uiots:TripPoint ;
                  rdfs:range xsd:dateTime ;
                  rdfs:comment "Associa un rilevamento di posizione effettuato durante un Noleggio al timestamp in cui è stato effetuato."@it ,
                               "Associates a position detection collected during the Sharing Mobility Trip with its timestamp."@en ;
                  rdfs:label "passage time"@en ,
                             "tempo di passaggio"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#pricePerTripKm
uiots:pricePerTripKm rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf schema:price ;
                     rdfs:domain uiots:SharingMobilityOffer ;
                     rdfs:range xsd:double ;
                     rdfs:comment "Associa un'Offerta di Sharing Mobility ad un costo per km di Noleggio."@it ,
                                  "Associates a Sharing Mobility Offer with a price per kilometer covered during the Trip."@en ;
                     rdfs:label "prezzo per km di noleggio"@it ,
                                "price per trip km"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#pricePerTripMinute
uiots:pricePerTripMinute rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf schema:price ;
                         rdfs:domain uiots:SharingMobilityOffer ;
                         rdfs:range xsd:double ;
                         rdfs:comment "Associa un'Offerta di Sharing Mobility ad un costo per minuto di Noleggio."@it ,
                                      "Associates a Sharing Mobility Offer with a price per minute of a Trip."@en ;
                         rdfs:label "prezzo per minuto di noleggio"@it ,
                                    "price per trip minute"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#tripDuration
uiots:tripDuration rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf schema:duration ;
                   rdfs:comment "Associa un Noleggio alla sua durata totale."@it ,
                                "Associates a Sharing Mobility Trip with its total duration."@en ;
                   rdfs:label "durata noleggio"@it ,
                              "trip duration"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#userFeedbackVehicleExterior
uiots:userFeedbackVehicleExterior rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                                  rdfs:range xsd:int ;
                                  rdfs:comment "Associa un Noleggio ad una valutazione dell'utente sulle condizioni esterne del veicolo."@it ,
                                               "Associates a Sharing Mobility Trip with a numeric feedback of the user on the vehicle exterior conditions."@en ;
                                  rdfs:label "feedback utente condizione esterno veicolo"@it ,
                                             "user feedback vehicle exterior"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#userFeedbackVehicleInterior
uiots:userFeedbackVehicleInterior rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:domain uiots:SharingMobilityTrip ;
                                  rdfs:range xsd:int ;
                                  rdfs:comment "Associa un Noleggio ad una valutazione dell'utente sulle condizioni interne del veicolo."@it ,
                                               "Associates a Sharing Mobility Trip with a numeric feedback of the user on the vehicle interior conditions."@en ;
                                  rdfs:label "feedback utente condizione interno veicolo"@it ,
                                             "user feedback vehicle interior"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#vehicleDeregistration
uiots:vehicleDeregistration rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:domain uiots:SharingMobilityVehicle ;
                            rdfs:range xsd:dateTime ;
                            rdfs:comment "Associa un Veicolo di Sharing Mobility alla data in cui è stato dismesso dalla flotta."@it ,
                                         "Associates a Sharing Mobility Vehicle with the date in which it was deregistered from the fleet."@en ;
                            rdfs:label "dismissione veicolo"@it ,
                                       "vehicle deregistration"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#vehicleRegistration
uiots:vehicleRegistration rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain uiots:SharingMobilityVehicle ;
                          rdfs:range xsd:dateTime ;
                          rdfs:comment "Associa un Veicolo di Sharing Mobility alla data in cui è stato immesso nella flotta."@it ,
                                       "Associates a Sharing Mobility Vehicle with the date in which it was registered in the fleet."@en ;
                          rdfs:label "immissione veicolo"@it ,
                                     "vehicle registration"@en .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://schema.org/Vehicle
schema:Vehicle rdf:type owl:Class ;
               rdfs:label "Vehicle"@en ,
                          "Veicolo"@it .


###  http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature
geosparql:Feature rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#Point
geo:Point rdf:type owl:Class ;
          rdfs:label "Point"@en ,
                     "Punto"@it .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Bicycle
uiots:Bicycle rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf schema:Vehicle ;
              rdfs:comment "A vehicle of type bicycle."@en ,
                           "Un veicolo categorizzato come bicicletta."@it ;
              rdfs:label "Bicicletta"@it ,
                         "Bicycle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Car
uiots:Car rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf schema:Vehicle ;
          rdfs:comment "A vehicle of type car."@en ,
                       "Un veicolo categorizzato come autovettura."@it ;
          rdfs:label "Autovettura"@it ,
                     "Car"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#ContractualOperationArea
uiots:ContractualOperationArea rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf geosparql:Feature ;
                               rdfs:comment "Confini di esercizio minimi per un Servizio stabiliti dall'autorità competente che abilita l'esercizio del servizio."@it ,
                                            "Contractual operation area for a Service defined by the authority abilitating the service."@en ;
                               rdfs:label "Confini di Esercizio Minimi"@it ,
                                          "Contractual Operation Area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Dock
uiots:Dock rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf sosa:Sensor ;
           rdfs:comment "A physical infrastructure (bar, parking, etc.)  to pick up/drop off a vehicle."@en ,
                        "Un'infrastruttura fisica (sbarra, parcheggio, ecc.) per il rilascio/prelievo di un veicolo."@it ;
           rdfs:label "Dock"@en ,
                      "Stallo"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#DockKind
uiots:DockKind rdf:type owl:Class ;
               rdfs:comment "A specific kind of dock (e.g. dedicated to a specific vehicle type)."@en ,
                            "Una specifica tipologia di stallo (es. dedicata ad un particolare veicolo)."@it ;
               rdfs:label "Dock Kind"@en ,
                          "Tipologia di Dock"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#DockRecord
uiots:DockRecord rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf uiot:SensorRecord ;
                 rdfs:comment "A record collecting data produced by or associated to a Dock."@en ,
                              "Un record che colleziona dati prodotti da o associati a uno Stallo."@it ;
                 rdfs:label "Dock Record"@en ,
                            "Record Stallo"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#ElectricBicycle
uiots:ElectricBicycle rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf uiots:Bicycle ;
                      rdfs:comment "A bicycle with electric pedal assistance."@en ,
                                   "Una bicicletta con pedalata assistita elettricamente."@it ;
                      rdfs:label "Bicicletta Elettrica"@it ,
                                 "Electric Bicycle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#ForbiddenDropOffArea
uiots:ForbiddenDropOffArea rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf geosparql:Feature ;
                           rdfs:comment "Area in cui è vietato il rilascio dei veicoli associati ad un Servizio di Sharing Mobility."@it ,
                                        "Area in which it is forbidden to drop off a vehicle of a Sharing Mobility Service."@en ;
                           rdfs:label "Area Rilascio Vietato"@it ,
                                      "Forbidden Drop Off Area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Hoverboard
uiots:Hoverboard rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf uiots:MicroMobilityVehicle ;
                 rdfs:label "Hoverboard"@en ,
                            "Hoverboard"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#MicroMobilityVehicle
uiots:MicroMobilityVehicle rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf schema:Vehicle ;
                           rdfs:comment "A small and lightweight vehicle, usually electric, operating at low speeds."@en ,
                                        "Un veicolo piccolo e leggero, solitamente elettrico, che viaggia a velocità ridotte."@it ;
                           rdfs:label "Micro Mobility Vehicle"@en ,
                                      "Veicolo di Micro-Mobilità"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Monowheel
uiots:Monowheel rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf uiots:MicroMobilityVehicle ;
                rdfs:label "Monowheel"@en ,
                           "Monowheel"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Motorcycle
uiots:Motorcycle rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf schema:Vehicle ;
                 rdfs:comment "A vehicle of type motorcycle."@en ,
                              "Un veicolo categorizzato come ciclomotore."@it ;
                 rdfs:label "Ciclomotore"@it ,
                            "Motorcycle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#OperationArea
uiots:OperationArea rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf geosparql:Feature ;
                    rdfs:comment "Area operativa di un Servizio in cui è possibile usufruire del servizio. L'Area operativa deve comprendere i Confini Minimi di Esercizio associati al Servizio."@it ,
                                 "The Operation Area in which it is possible to make use of a Service. The Operation Area should include the Contractual Operation Area associated to the Service."@en ;
                    rdfs:label "Area Operativa"@it ,
                               "Operation Area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#PhysicalSharingStation
uiots:PhysicalSharingStation rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf uiots:SharingStation ;
                             owl:disjointWith uiots:VirtualSharingStation ;
                             rdfs:comment "Sharing Station with a physical infrastructure to pick up/drop off vehicles."@en ,
                                          "Stazione di Sharing dotata di un'infrastruttura fisica (i.e. stalli) per il prelievo rilascio dei veicoli."@it ;
                             rdfs:label "Physical Sharing Station"@en ,
                                        "Stazione Fisica di Sharing"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#PickUpDropOffArea
uiots:PickUpDropOffArea rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf geosparql:Feature ;
                        rdfs:comment "Area in cui è permesso il prelievo/rilascio dei veicoli associati ad un Servizio di Sharing Mobility. Questa area può essere differente dall'area operativa del servizio."@it ,
                                     "Area in which it is possible to pick up/drop off a vehicle of a Sharing Mobility Service. This area can be different from the Operation Area of the service."@en ;
                        rdfs:label "Area Prelievo Rilascio"@it ,
                                   "Pick Up Drop Off Area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#PreferredDropOffArea
uiots:PreferredDropOffArea rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf geosparql:Feature ;
                           rdfs:comment "Area preferenziale in cui è incentivato il rilascio dei veicoli associati ad un Servizio di Sharing Mobility."@it ,
                                        "Preferred Area in which the drop off of vehicles associated to a Sharing Mobility Service is encouraged."@en ;
                           rdfs:label "Area Preferenziale di Rilascio"@it ,
                                      "Preferred Drop Off Area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#PreferredPickUpArea
uiots:PreferredPickUpArea rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf geosparql:Feature ;
                          rdfs:comment "Area preferenziale in cui è incentivato il prelievo dei veicoli associati ad un Servizio di Sharing Mobility."@it ,
                                       "Preferred Area in which the pick up of vehicles associated to a Sharing Mobility Service is encouraged."@en ;
                          rdfs:label "Area Preferenziale di Prelievo"@it ,
                                     "Preferred Pick Up Area"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Scooter
uiots:Scooter rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf uiots:MicroMobilityVehicle ;
              rdfs:label "Monopattino"@it ,
                         "Scooter"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#Segway
uiots:Segway rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf uiots:MicroMobilityVehicle ;
             rdfs:label "Segway"@en ,
                        "Segway"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMicroMobilityVehicle
uiots:SharingMicroMobilityVehicle rdf:type owl:Class ;
                                  rdfs:subClassOf uiots:MicroMobilityVehicle ,
                                                  uiots:SharingMobilityVehicle ;
                                  rdfs:comment "A micro-mobility vehicle enabled to be used in a Sharing Mobility Service."@en ,
                                               "Un veicolo di micro-mobilità abilitato per l'utilizzo in un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                                  rdfs:label "Sharing Micro Mobility Vehicle"@en ,
                                             "Veicolo di Micro-Mobilità in Sharing"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityBicycle
uiots:SharingMobilityBicycle rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf uiots:Bicycle ,
                                             uiots:SharingMobilityVehicle ;
                             rdfs:comment "A bicycle enabled to be used in a Sharing Mobility Service."@en ,
                                          "Una bicicletta abilitata per l'utilizzo in un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                             rdfs:label "Bicicletta in Sharing"@it ,
                                        "Sharing Mobility Bicycle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityCar
uiots:SharingMobilityCar rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf uiots:Car ,
                                         uiots:SharingMobilityVehicle ;
                         rdfs:comment "A car enabled to be used in a Sharing Mobility Service."@en ,
                                      "Una autovettura abilitata per l'utilizzo in un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                         rdfs:label "Autovettura in Sharing"@it ,
                                    "Sharing Mobility Car"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityCategory
uiots:SharingMobilityCategory rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:comment "A category for a Sharing Mobility Service."@en ,
                                           "Una categoria di Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                              rdfs:label "Categoria Sharing Mobility"@it ,
                                         "Sharing Mobility Category"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityMotorcycle
uiots:SharingMobilityMotorcycle rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf uiots:Motorcycle ,
                                                uiots:SharingMobilityVehicle ;
                                rdfs:comment "A motorcycle enabled to be used in a Sharing Mobility Service."@en ,
                                             "Un ciclomotore abilitato per l'utilizzo in un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                                rdfs:label "Ciclomotore in Sharing"@it ,
                                           "Sharing Mobility Motorcycle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityOffer
uiots:SharingMobilityOffer rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf schema:Offer ;
                           rdfs:comment "Offer (tariff) associated to a Sharing Mobility Service."@en ,
                                        "Offerta (tariffa) associata ad un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                           rdfs:label "Offerta di Sharing Mobility"@it ,
                                      "Sharing Mobility Offer"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityProvider
uiots:SharingMobilityProvider rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf schema:Organization ;
                              rdfs:comment "Organization providing a Sharing Mobility Service."@en ,
                                           "Organizzazione che eroga un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                              rdfs:label "Fornitore Sharing Mobility"@it ,
                                         "Sharing Mobility Provider"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityService
uiots:SharingMobilityService rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf schema:Service ;
                             rdfs:comment "A Service that allows users to perform a trip using a fleet a vehicles made available on street from the service provider."@en ,
                                          "Un Servizio che permette ai suoi utenti l'utilizzo tramite noleggio di una flotta di veicoli che sono messi a disposizione in strada dal fornitore del servizio."@it ;
                             rdfs:label "Servizio di Sharing Mobility"@it ,
                                        "Sharing Mobility Service"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityTrip
uiots:SharingMobilityTrip rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf uiot:UsageSession ;
                          rdfs:comment "A trip enabled by a Sharing Mobility Service."@en ,
                                       "Un noleggio effettuato utilizzando un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                          rdfs:label "Noleggio Sharing Mobility"@it ,
                                     "Sharing Mobility Trip"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityVehicle
uiots:SharingMobilityVehicle rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf schema:Vehicle ,
                                             sosa:Sensor ,
                                             uiot:ServiceResource ;
                             rdfs:comment "A vehicle enabled to be used in a Sharing Mobility Service."@en ,
                                          "Un veicolo abilitato per l'utilizzo in un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                             rdfs:label "Sharing Mobility Vehicle"@en ,
                                        "Veicolo Sharing Mobility"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingMobilityVehicleRecord
uiots:SharingMobilityVehicleRecord rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf uiot:SensorRecord ;
                                   rdfs:comment "A record collecting data produced by or associated to a Sharing Mobility Vehicle."@en ,
                                                "Un record che colleziona dati prodotti da o associati a un Veicolo in Sharing Mobility."@it ;
                                   rdfs:label "Record Veicolo in Sharing"@it ,
                                              "Sharing Mobility Vehicle Record"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingStation
uiots:SharingStation rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf sosa:Sensor ,
                                     uiot:MobilityStation ;
                     rdfs:comment "Station to pick up/drop off vehicles associated to a Sharing Mobility Service."@en ,
                                  "Stazione per il rilascio/prelievo di veicoli associati ad un Servizio di Sharing Mobility."@it ;
                     rdfs:label "Sharing Station"@en ,
                                "Stazione di Sharing"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SharingStationRecord
uiots:SharingStationRecord rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf uiot:SensorRecord ;
                           rdfs:comment "A record collecting data produced by or associated to a Sharing Station."@en ,
                                        "Un record che colleziona dati prodotti da o associati a una Stazione di Sharing."@it ;
                           rdfs:label "Record Stazione di Sharing"@it ,
                                      "Sharing Station Record"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#SmartwheelBicycle
uiots:SmartwheelBicycle rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf uiots:Bicycle ;
                        rdfs:comment "A bicycle with a smart wheel device for pedal assistance ."@en ,
                                     "Una bicicletta con pedalata assistita tramite smartwheel."@it ;
                        rdfs:label "Bicicletta Smartwheel"@it ,
                                   "Smartwheel Bicycle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#TraditionalBicycle
uiots:TraditionalBicycle rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf uiots:Bicycle ;
                         rdfs:comment "A traditional human-powered bycicle."@en ,
                                      "Una bicicletta tradizionale azionata da forza muscolare umana."@it ;
                         rdfs:label "Bicicletta Tradizionale"@it ,
                                    "Traditional Bicycle"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#TripPoint
uiots:TripPoint rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf geo:Point ;
                rdfs:comment "Rappresenta informazioni associate ad un rilevamento della posizione del veicolo registrato durante un Noleggio."@it ,
                             "Represents information on a vehicle position detection perfromed during a Trip."@en ;
                rdfs:label "Punto del Noleggio"@it ,
                           "Trip Point"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#TripRoute
uiots:TripRoute rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf geosparql:Feature ;
                rdfs:comment "Rappresentazione spaziale del tragitto percorso da un Veicolo durante un Noleggio."@it ,
                             "Spatial representation of the route covered by a Vehicle during a Trip."@en ;
                rdfs:label "Tragitto del Noleggio"@it ,
                           "Trip Route"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#VirtualSharingStation
uiots:VirtualSharingStation rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf uiots:SharingStation ;
                            rdfs:comment "Sharing Station without a physical infrastructure to pick up/drop off vehicles."@en ,
                                         "Stazione di Sharing non dotata di un'infrastruttura fisica (i.e. stalli) per il prelievo rilascio dei veicoli."@it ;
                            rdfs:label "Stazione Virtuale di Sharing"@it ,
                                       "Virtual Sharing Station"@en .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://w3id.org/urban-iot/kos/sharing/dock-state
sh-kos:dock-state rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                  rdfs:label "Dock State"@en ,
                             "Stato dello Stallo"@it .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/sharing/vehicle-event
sh-kos:vehicle-event rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                     rdfs:label "Evento del Veicolo"@it ,
                                "Vehicle Event"@en .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/sharing/vehicle-state
sh-kos:vehicle-state rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                     rdfs:label "Stato del Veicolo"@it ,
                                "Vehicle State"@en .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/car-supply
vh-kos:car-supply rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                  rdfs:label "Alimentazione Autovettura"@it ,
                             "Car Supply"@en .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/european-emission-standard
vh-kos:european-emission-standard rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                                  rdfs:label "European Emission Standard"@en ,
                                             "Standard Europeo Emissione"@it .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/propulsion-kind
vh-kos:propulsion-kind rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                       rdfs:label "Propulsion Kind"@en ,
                                  "Tipologia di Propulsione"@it .


###  http://w3id.org/urban-iot/kos/vehicle/vehicle-category
vh-kos:vehicle-category rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
                        rdfs:label "Categoria di Veicolo"@it ,
                                   "Vehicle Category"@en .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#AvailableDocks
uiots:AvailableDocks rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              sosa:ObservableProperty ;
                     vann:usageNote "Le istanze di una Stazione di Sharing possono osservare questa proprietà. Un Campionamento su questa proprietà ha come range di sosa:hasSimpleResult un xsd:int."@it ;
                     rdfs:comment "Observable Property representing the number of available docks in a Sharing Station."@en ,
                                  "Proprietà Campionabile che rappresenta il numero di stalli disponibili in una Stazione di Sharing."@it ;
                     rdfs:label "Available Docks"@en ,
                                "Stalli Disponibili"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#AvailableVehicles
uiots:AvailableVehicles rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 sosa:ObservableProperty ;
                        vann:usageNote "Le istanze di una Stazione di Sharing possono osservare questa proprietà. Un Campionamento su questa proprietà ha come range di sosa:hasSimpleResult un xsd:int."@it ;
                        rdfs:comment "Observable Property representing the number of available Sharing Mobility Vehicles in a Sharing Station."@en ,
                                     "Proprietà Campionabile che rappresenta il numero di Veicoli di Sharing Mobility disponibili in una Stazione di Sharing."@it ;
                        rdfs:label "Available Vehicles"@en ,
                                   "Veicoli Disponibili"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#BicycleSharing
uiots:BicycleSharing rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              uiots:SharingMobilityCategory ;
                     rdfs:label "Bicycle Sharing"@en ,
                                "Sharing Biciclette"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#CarSharing
uiots:CarSharing rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          uiots:SharingMobilityCategory ;
                 rdfs:label "Car Sharing"@en ,
                            "Sharing Autovetture"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#ChargePercentage
uiots:ChargePercentage rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                sosa:ObservableProperty ;
                       vann:usageNote "Le istanze di un Veicolo in Sharing possono osservare questa proprietà. Un Campionamento su questa proprietà ha come range di sosa:hasSimpleResult un xsd:int."@it ;
                       rdfs:comment "Observable Property representing the charge percentage of a Sharing Mobility Vehicle."@en ,
                                    "Proprietà Campionabile che rappresenta la percentuale di carica di un Veicolo di Sharing Mobility."@it ;
                       rdfs:label "Charge Percentage"@en ,
                                  "Percentuale di Carica"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#DamagedDocks
uiots:DamagedDocks rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            sosa:ObservableProperty ;
                   vann:usageNote "Le istanze di una Stazione di Sharing possono osservare questa proprietà. Un Campionamento su questa proprietà ha come range di sosa:hasSimpleResult un xsd:int."@it ;
                   rdfs:comment "Observable Property representing the number of damaged docks in a Sharing Station."@en ,
                                "Proprietà Campionabile che rappresenta il numero di stalli danneggiati in una Stazione di Sharing."@it ;
                   rdfs:label "Damaged Docks"@en ,
                              "Stalli Danneggiati"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#DamagedVehicles
uiots:DamagedVehicles rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               sosa:ObservableProperty ;
                      vann:usageNote "Le istanze di una Stazione di Sharing possono osservare questa proprietà. Un Campionamento su questa proprietà ha come range di sosa:hasSimpleResult un xsd:int."@it ;
                      rdfs:comment "Observable Property representing the number of damaged Sharing Mobility Vehicles in a Sharing Station."@en ,
                                   "Proprietà Campionabile che rappresenta il numero di Veicoli di Sharing Mobility danneggiati in una Stazione di Sharing."@it ;
                      rdfs:label "Damaged Vehicles"@en ,
                                 "Veicoli Danneggiati"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#FuelPercentage
uiots:FuelPercentage rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              sosa:ObservableProperty ;
                     vann:usageNote "Le istanze di un Veicolo in Sharing possono osservare questa proprietà. Un Campionamento su questa proprietà ha come range di sosa:hasSimpleResult un xsd:int."@it ;
                     rdfs:comment "Observable Property representing the fuel percentage of a Sharing Mobility Vehicle."@en ,
                                  "Proprietà Campionabile che rappresenta la percentuale di carburante di un Veicolo di Sharing Mobility."@it ;
                     rdfs:label "Fuel Percentage"@en ,
                                "Percentuale di Carburante"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#MicroMobilitySharing
uiots:MicroMobilitySharing rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    uiots:SharingMobilityCategory ;
                           rdfs:label "Micro Mobility Sharing"@en ,
                                      "Sharing Micro-Mobilità"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#MotorcycleSharing
uiots:MotorcycleSharing rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 uiots:SharingMobilityCategory ;
                        rdfs:label "Motorcycle Sharing"@en ,
                                   "Sharing Ciclomotori"@it .


###  http://www.w3id.org/urban-iot/sharing#VehicleLocation
uiots:VehicleLocation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               sosa:ObservableProperty ;
                      vann:usageNote "Le istanze di un Veicolo in Sharing possono osservare questa proprietà. Un Campionamento su questa proprietà ha come range di sosa:hasResult un geo:Point."@it ;
                      rdfs:comment "Observable Property representing the position of a Sharing Mobility Vehicle."@en ,
                                   "Proprietà Campionabile che rappresenta la localizzazione di un Veicolo di Sharing Mobility."@it ;
                      rdfs:label "Posizione Veicolo"@it ,
                                 "Vehicle Location"@en .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
